[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(220) 2020望下#1#2先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 價錢間間唔同自行格價 亦可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

7. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

8. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

9.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到
B450 板上Ryzen 3000系列記得叫鋪頭Up Bios如果唔係開唔到機

12. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

13. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

14. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

SSD / 火牛 / cooler / case 我再另整google sheet放

Case
500樓下:
ATX: Antec P7/P82, FARA R1
MATX: Antec P6, CM NR400, PS15B
ITX: Sharkon C10 , QBX
1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,Be Quiet! Pure Base 500
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03, Evolv ITX
1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus(包火牛)
文書 Deskmini (Build in Motherboard, PSU)
RAM(NB),CPU,2.5 HDD/SSD, PCIE M.2 SSD 自己買
Intel: 310
AMD: A300

CPU Cooler:
風冷:
Noctua :U12S(有黑化version),U12A(屎色),D15(有黑化,唔怕頂ram大舊的話)
Be Quiet! : Dark Rock Pro 4,Dark Rock 4,Dark Rock Slim
Scythe:Mugen 5 無限五, Mark II 虎徹貳
利民:AX120
水冷:
NZXT:X63,X53
Corsair:H110i,H115i
補返d 現有

PSU
留意下背底邊間代工 / solution >>> 個牌子
PSU DB:
non-modular:
Delta 實在力量 GPS
Antec Zen gold
FSP 全漢 HYDRO GD

semi-modular:
SHARKOON 旋剛 WPM Gold ZERO

full-modular:
Phanteks AMP
SuperFlower 振華 LEADEX III Gold
Thermaltake Toughpower GF1

SSD
M.2:
Corsair Force MP510
Plextor M9PGN+
PNY CS3030
Transcend MTE220S
HP EX920 / EX950
WD SN550 / SN750
Kingstan A2000
Samsung PM981A / 970 EVO PLUS / 970 PRO
Intel 660p(storage only)

SATA:
Crucial MX500
Samsung 860 EVO / 860 QVO(storage only)
Team L5 3D Lite

歡迎大家繼續畀list 最好有埋產品review 大家都覺得ok

想問一下 pure base 500dx 本身有上下前隔塵網 後面風扇位洗唔洗自己買多塊隔塵網隔隔佢？

理論上後面係出風
你其他入風口做好隔塵
根本唔洗加隔塵網
你加咗 都唔知可以點清 因為啲塵係喺風扇同塊網中間

除非你後面入風 咁咪加塊做下樣囉
我自己就前面三把加後面一把入風 頂兩把出風
所以我後面都有自己加隔塵網

想砌女係咪應該等埋十代到貨先？
可能平幾舊水？

1001

想問XPS 13點買先最平？最好唔洗9K

想問下intel 10代B板幾時出？

想轉玩3900x 都冇itx板

悠二上水未

想換mon+display 卡
換27吋1080p 144hz 配乜卡好？
預算5k
睇到aoc 27g2 好似幾好

各位巴打 我又有野想請教下
我唔知邊到開 但呢到最多人 所以係到問
話說最近一兩個星期 上網變得好慢 什至會出現「找不到伺服器」
當我用VPN上網既話就變得好順暢 好正常
而且電話上網係好順暢 好正常

2070 super

想請教下 比人砌機點樣驗收/驗貨？
怕比人偷龍轉鳳 或者比二手件我

入bios check料+對包裝盒

想問下 我全部硬件都係新 係咪應該全部都有盒比埋你

同埋係咪硬件都有unique id 可以對返係咪新貨 （怕二手）

唔該哂你

要對單 id同盒既 id係未一樣

講得唔清楚，係mon+display=$5000

砌完機有d 問題想問

1. d 硬件保用個日期點計？使唔使登記？
2. 如果玩online 既fps game，插lan 線同用底板個wifi 分別大唔大？

我條list 係
3600
asus rog b450i
msi 2060s
WD sn550
fsp sfx 650
TT toughram
TU150

2k 144 mon起碼二千幾，剩低嘅錢買唔到推足2k 144嘅卡

佢1080p 27” 唔係2k

b450i gaming itx?
插lan線同Wi-Fi好大分別 速度上 因為mobo行緊Wi-Fi 5
不過打機就唔會有影響（delay方面)

睇錯

請教下用3600,16gb ram, 2060 super
m.2應該只用一條
以下幾塊板有咩唔同

預2千買mon
3千買卡，有咩卡推介

請問各巴打以下呢個config ok嗎 (筆直$4500倒)? 部機諗住用AMD Ryzen5 3400G, 唔知底板/Ram/SSD 果D得唔得? 有冇邊D野需要執執, Thanks

AMD Ryzen5 3400G $1150
Gigabyte B450 Aorus M DDR-4 AM4 M.ATX M/B $585
G.Skill Flare X AMD Ryzen DDR4-3200MHz C16 2x8GB 16GB Kit $670
HP EX950 512GB Gen3 M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $660
WD Blue WD40EZAZ 4TB SATA3 6Gbs 256MB Cache HDD $595
Antec NX550 550W 80Plus Bronze $380
Antec DP301M ARGB Tempered Glass M.ATX Case $340

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,755

巴打呢個config隻牛350W 夠做？
同埋隻SSD 買1T 性價比高d? 因為本身諗住裝個Windows 就算，其餘野會裝晒喺HD 度

Sad 有少少錢當然買大啲啦，可以裝software
用起身都會快啲

350w夠推3400g

ok Thx, 咁隻4T 用黎主力BT 野

Intel 8 Cores 8 Threads Core i7-9700 Coffee Lake (3.0GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量: 價錢: HK$ 2630 送出
ASUS 華碩 TUF B365M-PLUS GAMING B365,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen1,M.ATX M/B
數量: 價錢: HK$ 710 送出
GIGABYTE / 技嘉 RTX2070 SUPER GAMING OC 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡 (GV-N207SGAMING OC-8GD)
數量: 價錢: HK$ 4350 送出
ADATA 8GB Premier AD4U266638G19-S DDR4 2666MHz (1x8GB) Ram
數量: 價錢: HK$ 250 送出
FSP 全漢FSP-RA2-550 RAIDER 2 SILVER 550W 80Plus Silver 火牛電源
數量: 價錢: HK$ 470 送出
Kingston 1TB A2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SA2000M8/1000G
數量: 價錢: HK$ 998 送出
ANTEC/安鈦克 DP301M Tempered Glass ARGB Compact Micro-ATX Gaming Case (AN-CA-DP310M-GLASS)
數量: 價錢: HK$ 340 送出
總數量: 8 總數: HK$ 9998
清除 更新 購物籃

想問巴打呢條list O唔ok 10k筆直

其實都就出intel 十代
條list無cooler

一萬蚊budget
不如砌3700X配2070Super

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110
1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530
2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680
1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$660
1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499
1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $3,958

另外自己舊機有MSI GTX960 gaming 2G，一隻500GB SSD，8GB ram
呢個list如果淨係玩lol, 或者codm 夠唔夠？或者會唔會有硬件上嘅問題？

budget 6000

AMD Ryzen 7 3700X 100-100000071BOX 8C/16T, 3.6GHz,36MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 價錢: HK$ 2550 送出
GIGABYTE 技嘉 B450M AORUS ELITE B450,DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2, M.ATX M/B
數量: 價錢: HK$ 670 送出
GIGABYTE / 技嘉 RTX2070 SUPER GAMING OC 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡 (GV-N207SGAMING OC-8GD)
數量: 價錢: HK$ 4350 送出
Kingston 1TB A2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SA2000M8/1000G
數量: 價錢: HK$ 998 送出
FSP 全漢FSP-RA2-550 RAIDER 2 SILVER 550W 80Plus Silver 火牛電源
數量: 價錢: HK$ 470 送出
ADATA 8GB Premier AD4U266638G19-S DDR4 2666MHz (1x8GB) Ram
數量: 價錢: HK$ 250 送出
ANTEC/安鈦克 DP301M Tempered Glass ARGB Compact Micro-ATX Gaming Case (AN-CA-DP310M-GLASS)
數量: 價錢: HK$ 340 送出
Noctua 貓頭鷹NH-U12S CH.BK Chromax Black 全黑化版本 CPU Fan
數量: 價錢: HK$ 540 送出
總數量: 9 總數: HK$ 10418

加咗cooler就爆budget 唔加會唔會出事
想10k內搞掂

ram 要起碼兩條ddr4 3200 8GB/16GB
klevv bolt x 平靚正

3700X 唔加cooler都尚算可以接受
係熱少少囉
不過有普通版U12S唔揀 走去揀黑化版
咁不如用fuma2啦

轉galax 2070 super可以慳返幾百蚊

dp301m加兩把arctic p14 pwm pst 入風啦

無咩問題
不過你預呢部機可以升級嘅位唔多

屌 間房開冷氣同唔開冷房cpu差成4 5度

呢條問題不如你google揾下文章or影片
答你一個走去打一堆字又唔值
消化唔到又嘥晒心血

買msi mortar or asus tuf pro

咁如果我到時想升級嘅話應該轉咩好？ 我諗到時如果再升級可能都係預4-5000落cpu+顯示卡

板轉msi mortar / asus tuf pro
牛上550w

買隻靚啲 貴啲嘅火牛啦
無咁容易死hdd
通常低火數嘅火牛 5V 3.3V電壓跳動好大
叫硬碟殺手

唔知你幾時會升級
一年？ 三年？ 五年？
可能到你升級嘅時候
成部機換過算啦

好多人口講話會升級 通常都係換過新
唔知今年年尾出定下年出ryzen 4000
好彩仲係am4 socket

到時先算啦

一係依家砌到最靚 一係到時先砌靚
諗咁多 講咁多都係嘥氣

其實唔同廠有冇大分別
我見galax好似少咗把風扇

唔同廠就一定有分別嘅

平有平嘅好 貴有貴嘅好
抵唔抵 值唔值嘅問題
平幾百蚊少一把風扇 細隻少少
貴幾百蚊多一把風扇 大隻少少

温度差幾多 自己上網google查啦

大家都係2070super啊

再貴啲 貴一千銀 華碩三風扇都有喎

rx5700xt

今日出去G2 買2070s / 2060s 睇下邊張有giga aorus貨, 應該裝得落入機箱 因為本身都裝到1066
450火牛計過數剛剛好夠推 ，上網計換2060s係要427 2070s 要450 岩岩好唔洗換牛

AMD Ryzen™ 7 3800X

Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX

ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM

Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6

Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans

新手一問 依個list ok?

J 死我

轉3700X 除非你有錢無所謂
其他無問題

Thx 巴打

AMD Ryzen 7 3700X 100-100000071BOX 8C/16T, 3.6GHz,36MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 價錢: HK$ 2550 送出
GIGABYTE 技嘉 B450M AORUS ELITE B450,DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2, M.ATX M/B
數量: 價錢: HK$ 670 送出
Kingston 1TB A2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SA2000M8/1000G
數量: 價錢: HK$ 998 送出
FSP 全漢FSP-RA2-550 RAIDER 2 SILVER 550W 80Plus Silver 火牛電源
數量: 價錢: HK$ 470 送出
ADATA 8GB Premier AD4U266638G19-S DDR4 2666MHz (1x8GB) Ram
數量: 2 價錢: HK$ 250 送出
ANTEC/安鈦克 DP301M Tempered Glass ARGB Compact Micro-ATX Gaming Case (AN-CA-DP310M-GLASS)
數量: 價錢: HK$ 340 送出
Noctua 貓頭鷹NH-U12S CPU Fan
數量: 價錢: HK$ 400 送出
GIGABYTE / 技嘉 RTX2070 SUPER GAMING OC 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡 (GV-N207SGAMING OC-8GD)
數量: 價錢: HK$ 4350 送出
總數量: 9 總數: HK$ 10278

我都係搵唔到 klevv 不過巴打講得啱既
想問條list有冇問題 無問題就去馬

痴線咁搞法起碼兩千

顯示咭啲錢應該唔會去錯地方

好型，成隻iron man

我都諗緊換2060s/2070
得500w pus

12v足w就推到

本身用緊原裝cpu 風扇 好似壓唔住 一打機就80度 想換過個
Cpu用緊amd 3600
底板 ASUS TUF B450M-PRO GAMING

睇啱左 Scythe:Mugen 5 無限五, Mark II 虎徹貳
利民:AX120 AS120
雅浚G3

想問吓巴打知唔知邊個好 同埋底板支唔支援

Ryzen 4000 有無風話轉socket？
唔轉既諗住出機，轉就年尾先

講明沿用好耐喇

As120

請問會員#215603 Vagaa王生住洪水橋正唔正

500W推到就狗衝2060S
推介邊張好?

有平買平得了
睇筆直揀

500w推到
只要你啱係用99k個啲u就得

CHING, 我用緊Intel® Core™ Coffee Lake i5-8500 有冇問題

冇

450W 單路定雙路先
雙路九成九要換火牛
單路嘅話 睇下足唔足450W
根據經驗如果係舊款嘅450W單路火牛
12V 通常都唔足數嘅
咁我當佢12V 可以俾到400W

2070 SUPER 都起碼食到200W以上
我當張卡唔係成日full run 當佢食200W呢
200W GPU + 100W CPU + 50W MB
大約係350W左右
咁你得12V得400W 其實都叫夠嘅
不過真係好抆水囉
真係唔係好掂
450W 火牛 唔知有仲有冇兩個6+2pin pcie頭
通常得一條6+2pin pcie

2060 SUPER 應該都好啲 不過一樣係好抆水
最好換啦

估計嘅嘢 巴打自己衡量啦
唔信我講嘅
可以睇返官方建議嘅火數嘅

Thx如果加多個ak120呢

Amd用as好啲
熱管直觸有用啲

請問有冇145MM高(或者叫闊都一樣)嘅CASE推介?
MATX, ATX PSU 最好
謝謝.

Ram唔好用2666呀
至少3200啦

有咩分別

VENGEANCE® LPX 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Black

呢pack ram放落AMD度超唔超到

Ryzen高頻Ram先發揮到性能

其他仲有冇問題

ML03 呢類?

第一次砌機, 係網上整左個list
想問下意見
驚買晒番黎之後砌唔到/砌完開唔到機
mon(Predator XB281HK), keyboard 同mouse用番而家既

主要用途: 打機, 3d modeling, 打code
想用番十年八年
3萬左右買唔買得齊?

Case PCS PRISM RGB MID TOWER CASE
Overclocked CPU Overclocked AMD Ryzen 9 3950X 16 Core (3.5GHz @ up to 4.3GHz)

Motherboard ASUS® CROSSHAIR VIII HERO (DDR4, PCIe 4.0, CrossFireX/SLI) - RGB Ready!

Memory (RAM) 32GB Corsair VENGEANCE DDR4 3200MHz (2 x 16GB)

Graphics Card 8GB NVIDIA GEFORCE RTX 2080 SUPER - HDMI, 3x DP GeForce - RTX VR Ready!

1st Storage Drive 512GB PCS 2.5" SSD, SATA 6 Gb (520MB/R, 450MB/W)

DVD/BLU-RAY Drive NOT REQUIRED

Power Supply CORSAIR 650W TXm SERIES™ SEMI-MODULAR 80 PLUS® GOLD, ULTRA QUIET

Power Cable 1 x 1 Metre UK Power Cable (Kettle Lead)

Processor Cooling Corsair H100x Hydro Cooler w/ PCS Ultra Quiet Fans

Thermal Paste STANDARD THERMAL PASTE FOR SUFFICIENT COOLING

Sound Card ONBOARD 6 CHANNEL (5.1) HIGH DEF AUDIO (AS STANDARD)

Wireless/Wired Networking WIRELESS 802.11N 300Mbps/2.4GHz PCI-E CARD

USB/Thunderbolt Options MIN. 2 x USB 3.0 & 2 x USB 2.0 PORTS @ BACK PANEL + MIN. 2 FRONT PORTSl

平時部機用黎打機同執相，呢排玩Cities Skylines呢啲地圖好大既Game就Lag，應該升級CPU定RAM?

底板： ASRock H110M-HDV

顯示卡： Nvidia GeForce GTX 1660 Ti

CPU： Intel Core i5-6500 (3.2G,6M Cache,HD Graphic 530) Skylake

硬碟： SSD

ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM 用呢隻得唔得

岩岩砌完機拎返屋企
想問下係咪要更新d drivers 果d?
底板係 MSI B450 mortar max 有隻碟
但我無光碟機

另外顯示卡我由舊機搬過去
係咪要裝drivers

目前我用usb 裝完windows
之後要點做

另外想問下 岩岩部機食唔到hdd
我跟上網教學 入disk manager 初始化個hdd 再set佢做d盤
係咪咁就ok? 定要搞多d野？

Sorry 好多問題 唔係好識 希望大家指點下

上官網下載driver
HDD如果係新既入面冇野就跟住做

我右click 用windows 線上搜尋 佢話個hdd 無drivers要安裝

HDD唔需要，係講緊老母板同埋display card

做咩唔叫砌果間野一次過幫你搞晒

順手問埋大家點睇
ASRock X570 Phantom Gaming-ITX/TB3 Mini-ITX

如果搵法奧可以叫佢裝個試用搞哂D driver先

想請教一下關於mini pc既問題
如果錯post唔好意思

如果純文書同上YouTube 播1080 60fps 唔打機
想慳位
有無其他選擇比asus mini pc pn30好
Budget 唔過2000 愈平愈好

有睇過其他post巴打推intel unc
不過要自組ram ssd 同額外買windows

上底板同卡網DOWN DRIVER

因為我自己有windows 同埋我要換張舊卡
但其實我唔係咁識 上網跟住做又唔知做得岩唔岩

其實可以同佢地講埋俾晒佢地幫你搞

其他就唔知，悠二條仆街你拎去俾佢佢可以幫你上埋

本身都收左砌機費 我覺得都會幫你裝埋

又唔係難

整左個list,只求打機順開中低畫質
玩騎馬與砍殺2, BF5 , 全軍破敵 三國
唔會再升級
想問下意見
budget可以再高$1000

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$440

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x Cooler Master MWE Bronze 500W 80 Plus Bronze
價錢：$350

1 x Xigmatek SG02 ATX
價錢：$169

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$136

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,527

點解上網睇人地果d 係.exe 就咁double click就開到 點解我果d係唔知咩file黎

購物籃

AMD Ryzen 7 3700X 100-100000071BOX 8C/16T, 3.6GHz,36MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 價錢: HK$ 2550 送出
GIGABYTE 技嘉 B450M AORUS ELITE B450,DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2, M.ATX M/B
數量: 價錢: HK$ 670 送出
ADATA 16GB Kit 3200MHz 紅色散熱片 AX4U320038G16A-DR10 XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB)
數量: 價錢: HK$ 660 送出
Kingston 1TB A2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SA2000M8/1000G
數量: 價錢: HK$ 998 送出
GIGABYTE / 技嘉 RTX2070 SUPER GAMING OC 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡 (GV-N207SGAMING OC-8GD)
數量: 價錢: HK$ 4350 送出
FSP 全漢FSP-RA2-550 RAIDER 2 SILVER 550W 80Plus Silver 火牛電源
數量: 價錢: HK$ 470 送出
ANTEC/安鈦克 DP301M Tempered Glass ARGB Compact Micro-ATX Gaming Case (AN-CA-DP310M-GLASS)
數量: 價錢: HK$ 340 送出
Noctua 貓頭鷹NH-U12S CPU Fan
數量: 價錢: HK$ 400 送出
總數量: 8 總數: HK$ 10438

想問10k budget 咁樣ok嗎？

唔好意思，想問下
部機本身係
amd r5 1400
1050 2gb
8gb ram
450 w 火牛
最近我upgrade 上16gb ram 同換左張rx580 8gb
問題就嚟啦
如果玩game開中效以上
就會自動彈game
黑畫面，個mon會無訊號幾秒
再出返桌面
想問下係張顯示卡本身壞壞地定係我隻牛推唔郁？

想問下i7 6700k(超到4.4Ghz)hz)同asus z170 pro gaming/aura分別放到幾多,見dcfever i7 6700k有人無1800??

平時會玩3a大作, 想行到ultra high/high, mon會用dell aw3420dw, 想問一下以下list有冇問題? 唔該各位大佬

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Cooler Master MWE Gold Series 550W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$619

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,655

早排買左隻MSI Optix G241
用2060 super 插DP
間唔中會閃黑屏 1 2秒 之後又冇事
google見到好多萬能答案 做完都係fix唔到
刷新率直接調做144hz
重裝過display driver 同mon driver
都睇過有好多人話用144hz mon會閃黑屏 但係都冇乜解法
會係咩問題??

喺要睇塊板com唔compatible個Ram

㩒Matisse 之後search有冇你呢隻model

可以去馬

轉火牛(#1有推薦）可以上650w or 750w

係但係佢係BUILTIN PSU, 我想要獨立PSU, 可以換

我開頭都研究過, 同一張卡可以差一千. 其實睇番功能性係有分別
AORUS可以比公版/其他系列多10% 係有分別

好詳細
我用緊上面果張單個隻ANTEC_450_NEO2 張單就係呢家要UPGRADE閎機

BTW 買左張2060S AORUS 準備一陣試 好緊張究竟可以爆發性提高幾多效能

好,我轉用Thermaltake Toughpower GF1 650W,唔該曬

記憶體時脈(2400vs.3000vs.3200Mhz)對FPS之影響實測

2060s最貴個張都夠上2070s了

請教各位 想砌部$4k-6k既
平時上網睇片多 文書同畫下圖 少打機
新手 唔識野想問下下面條list可以點改
主機板同顯示卡應該唔洗咁勁？

1 x AMD Ryzen™️ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x ASUS PRIME Z390-A ATX
價錢：$1,790

1 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$255

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 256GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$385

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce®️ GTX 1650 SUPER™️ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,487

想問TT GF1牛個蘇係咪圓腳

請問如果27吋 1080p 144hz /2k 144hz 好？
卡應該用2060s, 行1440p 驚會吃力

1080p啦

想問吓我電腦待機狀態gpu 3d個使用率有陣時會上到100%，之後就會勁lag，我想問吓咩原因，用緊3700x gigabyte 、x570 elite 、gpu係2060s

唔該不了爸打
2060s 行1440p 60fps 都好勉強
買27吋1080p 144hz算了，要玩4k ps4ro +z9d 算

3500 配z390

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x ASRock B450M Pro4-F Micro-ATX
價錢：$570

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVKB
價錢：$670

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x GALAX GeForce GTX 1660 1 Click OC 6GB GDDR5
價錢：$1,790

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$295

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,972

知唔知香港邊度可能會有 我上網搵過大連鎖鋪頭同Price都無

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $309

正都好似都有入

謝謝你
如果少打機 16gb ram同埋張顯示卡會唔會浪費左係我手上

佢官網無 但我聽日落去睇下先

我答你
係唔會啲
求其開個chrome都閒閒地5GB
我唔知你畫圖用咩software 同打咩機 所以先推呢堆spec
再唔係想平啲嘅話 換張1650

好奇一問
現時係咪冇顯示卡玩到4K 200fps

唔計titan

1660 > 1650
3500x > 3600

電害好勁既keyboard 係咪俾電競撚用？
文書用係咪多撚餘？有幾食電？

yes

好的 謝謝你

有無巴絲有研究

打槍game 會跌frame，是否升gpu 是最直接解決呢個問題??
spec: i7 4790, vega 64, 32gb ram

咩槍game

3700X
ASUS tuf B450M pro gaming
Gigabyte 2080s windforce
TT GF1 650W
D10 16GB 3200MHz

經法奧買岩岩自砌
因為未買mon關係經DP to VGA轉插舊mon (HP rk283aa)
插落2080s開機冇畫面，Display扇、塔扇、機箱扇全著，底板有rgb
係咪因為個轉插太濕鳩至會冇畫面

直接搵tv 試

試下ONBOARD VGA著唔著

新手想砌部機for打機文書 budget $7-8K 遊戲就大概玩total war,lol 個啲, 想問下下面個list有咩可以改善? 駛唔駛加多個散熱風扇?

AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
MSI 微星 B450M MORTAR Max Micro-ATX 主機板
GIGABYTE 技嘉 GeForce® GTX 1660 SUPER GAMING OC 6G 顯示卡
Cooler Master MasterBox MB311L ARGB M-ATX 機箱
Kingston HyperX Fury RGB DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB)
Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)

用緊4k 60hz mon
舊到如heat project, 開槍一刻有火光實跌frame
全螢幕玩，但唔肯定行緊咩解像度
咁舊game應該冇4k 掛

3700X有內顯既咩應該唔關事

vega 64
AMD DRIVER

Check下係咪插喺display card到

箱入面

冇人

玩csgo 呢D新game，顯示卡上D led燈全著(好似使用率定用電度)
玩舊game: heat project 著得一粒仲要低FPS
睇黎換N卡算
btw, thx bro

我都用緊vega 64 玩csgo冇咩問題，不過冇乜野唔更新driver就真

一定唔著

部機用左6年 唔想製造垃圾 想keep返d用得著既

如果想上i7同換張1660ti / 2060, 要換d乜同點樣upgrade好?

CPU: Intel Core i5 4440
MB: ASRock H81M-ITX H81
Ram TEAM Elite DDR3 1600MHz 8gb
HDD: TOshiba 500Gb
SSD: Plextor 128Gb
Power: SilverStone ST45SF 450W
Case: SilverStone SST-SG06BB-Lite

HDD: TOshiba 500Gb
SSD: Plextor 128Gb

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,495

唔會中上個post兩位巴打咁
個port插錯地方
肯定係插左落顯示卡

想問用 AMD Ryzen™ 5 3500X係比Intel i5 9400f 性價比好？
我睇天梯圖估

砌intel等10代

有冇ching 試過同代理買玻璃側板
本身用p110 silent 想買 luce 隻側板

r5 3600+b450m mortar max+adata d60 rgb 2x8gb
顯示卡用緊舊嘅msi 750ti 定住先
一裝完windows , 裝緊driver 成日freeze screen / 藍屏clock watchdog timeout

有無巴打知咩事

推一推

btw著機display card好似冇著到側RGB，係咪著左燈至work？

你有做過軟件更新果D？

display card係邊?
一係dp to vga 唔係active
一係display未插電

屌仆街係咪超頻失敗咗 頭先諗住試下超ram
重開之後黑mon

有咩解決辦法

無我重裝windows, 一開一陣又藍mon,試緊行單ram 睇下係咪ram 問題

你張卡係邊

Clear cmos

reset bios先

上爆佢可以用幾年，好過步步升級，除非你好多位放唔用的硬件，如果唔係一勞永逸啦

等10代? 新mobo有排等喎
老實講一係宜家去馬 一係AMD啦

新手想砌部機for打機文書, 遊戲玩total war, lol個啲, budget大概$7000-$8000到, 想問下下面個list有咩可以改善? 駛唔駛再加多個散熱風扇?

AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1540
MSI 微星 B450M MORTAR Max Micro-ATX 主機板
$720
Kingston HyperX Predator RGB DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB)
$960
Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$620
MSI 微星 GTX 1660 SUPER GAMING X 顯示卡
$2250
Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$399
Cooler Master MasterBox MB311L ARGB M-ATX 機箱
$425
總計：$7513

岩岩拆出嚟影內籠啫

仲係會藍mon restart

呢個年代點會仲用光碟機裝driver㗎...
上去官方download啦
依家啲後生仔定老餅都係咁落後嘅
好多年前網站已經有晒資源俾人download嚟裝
光碟嗰啲版本通常都係比較舊嘅 所以唔會用囉

有咩要裝呢
chipset driver (不過我會建議去amd 官網download)
audio driver
LAN driver
三個就夠

仲有GPU 咁就睇返你咩牌子啦

amd就去amd官網

(請試下裝Recommended版先 如果無炒driver OR Bug 咁就唔駛轉version
如果有bug 請試下Optional版本)

nvidia就去nvidia官網

BTW 請試着不要叫D盤 請叫D槽/D drive

冇嗰粒嘢可以用咩

有冇藍mon code?

底板有電池😒😒😒
說明書有講的

我搵到電池呀 因為我見仲有個方法係插舊膠落個2pin到

砌機費先收幾十蚊到百幾蚊
仲要幫你搞兩轉 蝕晒錢
收多過五百蚊先好叫人幫手搞幾次啦

你嗰adaptive冇冇視訊晶片㗎?
依家啲新卡轉VGA 全部都要有晶片嘅adaptive先可以睇到畫面

BTW 換MON啦巴打

唔係換GPU 換GPU都係其次

係要換電腦平台啦
AMD Ryzen 3700X 等緊你嚟買

應該冇咁可能係呢個原因

另外補充8pin電位著左一下燈然後好快熄左，我再google下係咩事先

mon會換架啦純粹睇下舊mon頂唔頂到過渡階段

好似冇build in

都係clock watchdog timeout
keep 住藍mon重開/死機
本身用緊i5 3570
今日砌新機出事
關唔關隻舊hdd事？
雖然我試過只係駁M.2都會死機

total war 邊隻版本
新嗰隻Total War THREE KINGDOMS 都OK食效能
1660 SUPER 大約可以玩到高畫質 1080P 60FPS

火牛用靚少少
FSP HYDRO GD 550W / antec NE550G
加多隻cooler
平平地可以諗下ARCTIC Freezer 34 eSports-White
其他嘢OK

呢個error 超頻引起 試下條ram 係non-xmp下穩不穩定

最好升埋啦 火牛都好重要
唔夠電又煩 又會成日斷電
要壞嗰陣 可以成部機帶走

我想知條ram插 a2 b2 ?

我明
但Aorus又真係好高質仲要非公版
要上2070s aorus又貴一千

換火牛差唔多最煩 甩插最多

睇你要咩啦
你開心就得

係啊a2 b2
已經行緊2666

對ram過左七日未？

今日買adata xpg d60g 2x8gb

上店舖度換ram 你可能遇到ram chip問題 始終3200c16 夾左好多廠既ram chip

你2666係咪穩定？

不過都唔夠ausu 頂版貴⋯ 佢仲貴多幾百

唔係啱啱又藍mon多次
rgb 無事
試過分別行單ram 都出事
搞咗成晚

返店鋪換ram

有無咩方法試係cpu, ram 定係ssd問題
全部野都新買

clock watchdog timeout 特別指超頻不穩定 所以可以排除左ssd問題先

最弊所有野已經係行緊default
所以我都諗唔明

換ram吧.

有部壞機想拎返啲data
問中央田話醫返都晒藥費
買個hdd盒連notebook當usb咁用好過
我total有3隻唔同牌子3.5HDD sata iii 7200rpm
係咪買隻2bay/3bay orico就okay

ASUS rog 係信仰

新手想砌部機15K-16K, 用黎打機睇片多, 自已整左個List 想ching 幫手睇下
1 x AMD Ryzen™ 7 3800X
價錢：$2,790

1 x ASUS PRIME X570-P/CSM ATX
價錢：$1,599

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x MSI GeForce RTX 2080 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$6,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Cooler Master MasterBox MB530P
價錢：$835

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,901

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,835

逐條插A2 試memtest86都死機
聽日去換哂成set算

X570 AORUS ELITE WIFI
冇貨

thanks, 師兄

我買過同你呢款差唔多嘅轉插又係唔work

thanks 巴打就係想玩THREE KINGDOMS 想問下cooler買水冷會唔會再好啲定分別唔大

可能轉插問題
HDMI TO VGA

chipset driver 係咪一定update好d 定 用到就得
我都係新機 淨係裝咗顯示卡驅動

唔係好識 想做多工打機 求評

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x Crucial P1 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$565

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,162

所以一開頭就同佢講晒 想點做
無信心自己搞 搞唔掂 拎黎拎去 又要煩
上網見到有人最後自己買件之後搞唔掂 都係再俾返砌機費間野搞 仲要自己拎上去

最好裝chipset driver
裝咗會好啲

睇下你係用240定280定360水冷
一般12CM塔敵 四導管 直觸式 配返靚少少嘅散熱膏 tdp 150W-160W左右
差唔多已經有240水冷嘅散熱效能

咁我推薦嘅ARCTIC Freezer 34 eSports-White
平平地已經有200W tdp
真係平靚正

水冷要睇下機箱啱唔啱配
同埋一般大牌嘅水冷價錢起點都幾貴下
所以我就覺得無必要搞水冷啦

裝嗰個又麻煩 價錢又貴

CPU 轉3700X
底板轉ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI)
其他嘢無咩好改 幾好

係 不過你嗰隻bay應該要額外供電

P1 用 QLC 就唔好買啦

尋日砌咗部3400G，插返我原本插落Intel嘅ubuntu desktop 18.04 ssd，大致正常使用，係開Browser啲畫面間唔時有問題，咁為就呢樣我就去裝Radeon™ Software for Linux® version 18.20 for Ubuntu 18.04，但問題就嚟，我將個ssd插返落Intel嘅機(Mac mini/Macbook air)就會卡咗喺UI登入，console喺登入度，最後我Uninstall AMD Driver就正常登入到Intel機，大家有冇呢方面經驗可以令到個Ubuntu同時Intel & AMD正常使用

冇
粒u 都唔同 玩野咩

用兩隻獨立嘅SSD

但我唔裝AMD Driver都可以喺3400G同Intel度行，係GPU嗰PART爭啲

懶，想公司同屋企用同一隻ＳＳＤ同一個ＵＢＵＮＴＵ唔使搞兩次

應該係ＧＰＵ嗰ＰＡＲＴ出事，我搵到呢啲唔知套唔套到落我個情況

巴打岩，原來heat project D舊game行單thread，唯獨CPU3 用到90%
而GPU usage先40%
不過會等4700X

買咗張asrock b450m steel legend
佢有幅咁嘅圖
咁係咪即係話如果要行3200mhz就最多只可以插兩條ram?

原生3200咪係，不過都係超上去架啦

諗住幫朋友砌，佢一定要嗰個case
想問下咁樣得唔得？

i5 6500
加gpu, 應該加邊張剛好頂到個bottleneck

係要俾電
但爬文話orico好廢
有冇其他brand推薦

$9000 budget, 下面張LIST 有無咩要改?

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$675

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$540

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,922

想問咁樣夠唔夠推4K

$7000 budget 想砌部機，夠打機睇片。好耐無砌機唔無有無低級錯誤

諗緊要 3400G 定 3500X 好

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x ASUS PRIME A320I-K
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x SilverStone SFX Series SX500-G 500W Fully-Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658

總計: $6,714

用散件砌返部公司機
去黃金求其執個箱
2舊水都已經唔錯

型號都冇十足腦場啲伏list

邊度買windows咁平

第一次幫fd砌，兩條友都唔識

即係如果我插咗4條3200mhz嘅ram 原生最多行到2667/2933 跟住我就要入bios超返佢哋上3200?

xmp 唔到先手動

搞掂左 感激所有幫過我既巴絲

hotcdkey for windows

筆直呢...?

1年鬆啲

黃金條友話私低下平俾我

做咩要粒4核唔要粒6核
你唔需要獨顯唔洗用3400g啦
買粒3500x 好過
應該仲平過3400g

5000

係，仲平幾十，以為3400G有著數

個po推得快到
係咪咁多人砌機

新手第一次砌機，想問吓呢條list有無問題
CPU: AMD Ryzen 5 3500X $1090
MB: Gigabyte B450 Aorus M DDR-4 AM4 M.ATX M/B $580
RAM: Corsair Vengeance LPX DDR4-3200MHz CL16 2x8GB 16GB Kit $700
Display Card: MSI RTX2060 Super Gaming X OC 8GB GDDR6 $3540
SSD: Transcend 220S 512GB M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $628
火牛: Antec HCG-650 High Current Gamer 650W 80Plus Gold Full Modular $690
機箱: Antec DP301M ARGB Tempered Glass M.ATX Case $330
散熱: Cooler Master Hyper 212 RGB Black Edition CPU Cooling Fan $280
另外想問吓版推薦嗰幾間實體店喺咪信得過可以去馬，好似SE Computer，同埋去到有無咩要留意

感謝各位巴絲先

暑假又到了

咁樣upgrade有無咩問題

ASRock 華擎 Fatal1ty B450 Gaming-ITX/ac DDR-4, AM4 Socket,Intel GbE,WiFi ac,USB3.1 Gen2, Mini-ITX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 825 提交

AMD Ryzen 5 3500X 100-100000158BOX 6C/6T, 3.6GHz,32MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量:
1
價錢: HK$ 1095 提交

ASUS / 華碩 DUAL-GTX1660S-O6G-MINI DUAL MINI GTX1660 SUPER 6GB GDDR6 顯示卡 (DI-E166SM6)
數量:
1
價錢: HK$ 2000

ADATA 16GB Kit 3200MHz 紅色散熱片 AX4U320038G16A-DR10 XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB)
數量:
1
價錢: HK$ 660

14nm++

上次有巴打幫我砌咗張list

上網見到呢張list

想問各位巴打邊個比較好？
主要打機用

上個POST 完左都唔知

錫毅進仔春袋分享LIST A:

//1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,597

用3400g咁砌好啲//

@不了@ 巴打分享LIST B :

//1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,686

有獨立顯示卡無謂揀有內顯嘅cpu
Ram嘅話AMD Dual channel先發揮到，同埋最好3200以上
唔使買隻咁貴嘅ssd不過你有錢嘅可以加$500上1TB嘅A2000//

依家仲諗緊兩個邊都好
(內心仍然想貪平)

想要1TB SSD嘅話咪plan b cpu落一級3500x咪有獨顯+1tb ssd

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x ASRock B450M Pro4-F Micro-ATX
價錢：$570

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVKB
價錢：$670

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,677

BTW SSD邊忽貴 我3年前買咗隻480 sata 都要67百

問佢啲零件用乜牌子，冇牌子型號一律當伏

可以答你唔會
最快好似要2022

不過到時AMD都去到5nm了

我問問先

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x SilverStone SFX Series SX500-G 500W Fully-Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,815

$7000用A320咁睇唔開
如果你有多400幾蚊就上埋3600啦 6C12T襟用啲

食屎狗牙膏廠重諗住等佢出新上自組水

筆值？
而家好多都冇貨
就算係正x都係

想問下想買部電腦打中高畫質BF5
SSD 1TB以上大概要幾錢？

#1

Intel i5 9400f
Asus h310me R2.0
Patriot d4 2666 8g
Sandisk 240g ssd
Colorful rtx2060 6g
Case w/560w p.s

Colorful

就係唔知要預備幾錢到 mon係垃圾24寸Samsung
8000 夠唔夠？

$8000打機，要1tb sad m.2

有幾難

唔識電腦所以唔知好唔好

強國野

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,005

如果真係唔夠可以加 唔係求list 同埋想知應唔應該等埋十代
辛苦巴打

十代可以唔洗等

你玩1080p?
係就冇問題
2k，就要2070s了

睇你個list 係咪我要預多2000 汁埋motherboard ram？

話說下面嗰條先係我出

你唔係要玩Mount&Blade 2咩我嗰條一定夠你暢順玩
內顯就炆水啲

你諗清楚你有冇存儲檔案嘅需要
如果要多過1TB嘅話 就OS同Game裝SSD
重要資料就畀多300蚊買隻1TB HDD返嚟裝
唔使下下買1TB SSD

唔洗，包埋

多謝

OH shit
老人家眼花 SORRY

儲蓄檔案就唔多
屋企電腦最多都係整歌, 我自己都係會定期過自己電腦入面D 相同片去外置HD到

另想問下依家叫埋佢地網WINDOW 要額外比幾錢到?

用緊Cryorig H7加nf-f12 想問後面如果夠位再放多把風扇既話 加唔加好？定無咩用

我見1000

打機同剪片執相
唔上4k玩到幾耐？
15k既話有無野要執？

AMD Ryzen™ 7 3700X
$2,570
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
$799
Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ BLACK C16-20-20-38
$1,380
Seagate Enterprise Capacity V5 ST4000NM0035 4TB 7200rpm 3.5
$1,190
Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
$1,640
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
$4,250
Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular
$959
Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
$738
Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
$399

Total $13,925

前一把彼一把最高效

可以喺備註叫佢同你裝隻試用版Windows，只係冇得轉wallpaper同埋有個水印，唔使錢，一樣用到

如果你有錢嘅話我建議你買返彩盒版Windows支持正版
冇咪用住試用版先，有錢再買key囉

至於你條key點入手……我唔知啦

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$799

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,974

咁聽日要去買多把nf-a12x25了定多把nf-f12 一樣好啲

A12

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$840

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,439

比多500用3600

前後都係nf-a12x25

點解唔等

貴過AMD

如果唔急用係咪等埋AMD Zen3發佈先？

用緊E3-1230V3 同 GTX1660Super

又貴又熱

等RYZEN 3 3300X

Yes

11代 14nm Rocket Lake-S
12代 10nm++ Alder Lake-S

AMD 吊打

呢D睇架構optimization

我自己理解似係車架輕左200KG 點set都勁d

好想砌新機

小弟電腦白痴，想上來求$6000-6500 list

電腦主要用途係打機+BT電影，唔需要直播或錄製遊戲影片

個人需求
上部機用6年，開機開始好慢
新機希望都用到5年，畫質可以接受中至高
唔超頻
散熱需求就係係定期清塵（半年一次）的情況下用到下次換機為止
Display 希望用N卡

上terminal禁咗條list比大家過目

如果唔上2080S換WiFi 板呢

筆直8000左右，我上網爬過下，覺得呢條list最符合心水==打算星期日再砌

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,825

#273
你可以睇下依條list
3600 + 8*2 ram + 2070s +1tb ssd

二揀一
i3 10100定歪腎 3100x?

AMD APU

咁我咪突左把f12

機箱風扇

F12 貓頭鷹話做heatsink風扇效果好啲

U12A用兩把nf-a12x25差D15少少

why not 3300X?

Nzxt x63係咪周圍都冇貨 ？

不撚用

咁就唔同講法了

想upgrade 但好似就出十代，係唔係應該等
用緊i7 6700k@4.4ghz
asus z170 pro gaming/aura (atx)
corsair ddr4 3200mhz c16 8gb*2
galax 2070super
corsair tx650w金牌牛

打開overwatch 同 pubg
youtube 見人地overwatch 混戰都穩280-299
但我就穩定200-240左右
係唔係我cpu 已經唔夠推張顯示卡
諗住換i5 9400F/i5 9600KF+ asus Z390matx 板 +matx 機箱
順手想問下i7 6700k+asus z170 pro gaming/aura+cooler master masterbox 5(atx)分別放到幾錢左右？
dcfever 同carousell 唔見有人放 參考唔到

overwatch cpu 使用率 約50-70
gpu 約50-70左右

27吋 2K 144Hz 1ms 有咩好推介?

法奧冇貨
應該去JUMBO / 中央田 / 飛馬 買
都趕住用

JUMBO

趕住用就落腦場睇下邊間有貨啦
仲等網店慢慢送貨

落腦場睇, 如果唔係間間有
即係要係幾間夾齊
即係要自己砌, 但我又唔想自己砌

CPU用緊單風扇塔散 機箱4風扇 2入2出
有時夏天打打下機會死機

想問加多個CPU風扇散熱好啲
定係加多2個機箱風扇好啲？

spec?

CPU: Intel Core i7-8700
GPU: EVGA GeForce RTX 2070 XC GAMING
MB: GIGABYTE H370 AORUS Gaming 3 WIFI LGA 1151
RAM: G.SKILL TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200
SSD: SAMSUNG 860 EVO Series 2.5" 1TB SATA III V-NAND 3-bit MLC
PSU: EVGA SuperNOVA 850 P2 220-P2-0850-X1 80+ PLATINUM 850W
Case: Corsair Carbide Series SPEC-OMEGA RGB White

CPU Fans: Cooler Master Hyper T2
Case Fans: Corsair LL120 RGB 120mm x2 & Corsair HD120 RGB 120mm x2

有冇圖 同埋有冇待機幾多度睇

3導管加風扇真係無咩用

想問下ON9野
case Eclipse P400S 夠唔夠位落D15 想換走原廠散熱

唔太似溫度問題
可能塔散裝得唔好 / 散熱膏乾左
但係8700咁新又唔算好熱 應該唔會咁容易就死機

待機就50-60度 打機就70-80度

U12s算啦

我用咗差唔多兩年 冬天未試過死機
所以諗住係夏天溫度太熱 所以死機

想請教下我係用細機箱itx底板msi b450
裝左一個cpu cooler,同埋2把散熱風扇係機箱，一個80mm noctua nf a8，一個120mm noctua nf s12a, 但我係bios入面剩係搵到cpu cooler同80mm,搵唔到120mm果把，打機時覺得120mm果把無咩風咁，想係bios度校下但又搵唔到

80mm同120mm果把都係插同一條y cable

另外想問左上角既位可以插風扇嗎?thx

thanks巴打 如果想要RGB嘅話 Cooler master Hyper 212 ok唔ok?

都OK嘅

U12A

插同一條y cable當同一把控

咁即係我只可以揀一把控，底板無埋插位
thx

插同一條y cable兩把當同一把控

早幾集安仔慳錢 龍力蓮face 譚道德廁紙都幾好睇
仲以為慢慢捉到新既方向
點知突然就整件風少返黎 瞬間跌返落谷底

仆街回錯po

budget 5k左右，呢條list有冇嘢可以執平啲
主要拎嚟睇片 打機(想用4-5年，大作run到普通畫質就得)
自己有兩條8gb ddr4 ram 想問係咪可以用返落呢塊底版到?

中央處理器
AMD Ryzen 5 3600
價錢 : $1569

主機板
Gigabyte B450M AORUS ELITE Mircro - ATX
價錢 : $699

硬碟機
Seagate BarrCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
價錢 : $450

顯示卡
Gigabyte GeForce GTX 1650 SUPER OC 4GB GDDR6
價錢 : $1299

電源供應器
Delta 台達 實在力量 GPS - 500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢 : $499

機箱
AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro - ATX (三風扇版本)

砌機服務 : $80

Total : $4986

香港係咪無賣全黑色Noctua NH-D15??

D15S點睇 岩岩好160MM
另外如果前2後1, 2隻A14 + 1隻A12
A14洗唔洗用工業果隻

有
少貨

咩CPU
唔洗吓吓D15

諗住一換就換好少少

CPU R7 1700 兩年前砌落

有無大佬可以答下我

D15冇位裝仲爽
你Google 下你個箱有冇人裝過最穩陣

U12A都好夠用

舊機咩SPEC

後尾見到 原來有 D15S 岩岩好160MM 夠位

U12A 咁貴嘅

上悠二個網搵過條list compare 下價先
另外都唔知你打乜鳩game, 2k 4K 定8k 同埋你144定60hz mon 乜都唔知邊個可以答你穩中至高
如果你話踩地雷全開2000蚊都得
同埋壞唔壞邊鳩個人確保到

A12X25 貴姐

唔好玩自己

裝既時候要定俾鐵片介過

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,977

冇ssd唔得,點都要加
啲ram可以用返

咁執仲有冇野改善
定要加風扇

板轉b450 tuf pro

火牛轉antec hcg 750w
ssd 轉970 evo plus
8200pro轉左強國野,會炒粉不了

hdd唔好用5400rpm,好慢
點都要上7200rpm

再平啲 全部揀最平嘅件
最平嘅B450板/A320板
最平嘅toshiba 3.5吋 1TB hdd
最平嘅galax 1650 super(玩大作嘛嘛地 建議起碼1660 super）

ram 係ddr4照用都得嘅 不過低頻就無咁好囉

btw一定要加返隻ssd 呢個無得慳

火牛再廢再平就用唔到4~5年

各位巴打點睇個list
主機板要有wifi, budget 8k 左右
主力打d hea game 同剪下片
俾下意見

我想問下大家意見
我用緊i5 4570, intel z87版 16gb ram
諗緊好無upgrade?
定係等佢打柴先?
我平時睇下netfilx, bt下,一星期打1,2粒鐘機only
想換係覺得慢慢地

想換未換

我有d intel 死忠
想問下等10系定而家9系照換?

9代只買99k，其他不了

尋日求助過

今日買左隻mon直插DP線
仍然no signal
display card仍然冇RGB，8pin著左一下然後熄左
試過一條pcie插8+6pin，亦試過分開插，都係一樣情況
應該點做

其實amd 同intel 而家分別大唔大?
因為我都心大心細緊好無轉AMD

影下機箱內部圖

好大
Intel得返打機會多5% fps
其他輸9條街

如果我aim for i5 9400f
咁amd對應返邊款?
唔好意思咁多問題
thanks

3500 6c 6t
3600 6c 12t

其實部電腦我擺係床下底
佢熱唔熱,我洗唔洗轉果d一體式水冷

同尋日一樣

機箱扇、塔扇、顯示卡扇全部有轉
底板有RGB燈

似乎同顯示卡有關係
但8pin位應該插實左

唔洗水冷
係怕熱就+ 2-4百風冷就得

抽起張卡重插唔得就拎去faroll 試
有問題就一換一了

Cpu
一定喺cpu

thx
聽日試下先

搵法奧係咪直接踩場就得

講聲好d

CPU 4+4 PIN

想求下list 筆直大約6-7000，主要打下csgo同魔獸，對畫質要求唔高，順就得

有list入手後再慢慢學

Cpu pin有插

底板有冇 DEBUG LED燈著

因為我而家用一體水,
粒u平時都成50度左右
可能無生風 咁樣我轉風冷都得?

終端個啲list其實伏唔伏
同埋我想問打d低階game，畫質要求唔高，budget大約幾多

塊板有debug燈既咩
唔為意有

你點都要俾啲風佢，唔係水冷都會爆炸

悠2喇

問多樣野
我預3600 + 16gb ram
有無itx版?介紹

CPU: i5-6500
Display: GTX 960
RAM: 16GB
Motherboard: B150M-A

ITX揀箱先

打咩機
6000用黎UPGRADE得唔得

我諗住落場睇咋
因為我有隻ATX金牛 諗住KEEP住用埋佢

唔該巴打

可以用next h210

有無再細D....
同埋HD 你地建唔建議買6TB以上既SIZE?

得返 inwin a1 plus
但自帶650w atx牛

3A大作到steam 低需求遊戲都會玩，但求大作開到中畫面唔lag 就得

呢部機玩kingdom come lag 得好嚴重要放棄，但最新一隻tomb raider 中畫面又完全無問題

請問upgrade 的話應該換邊樣先，同換咩型號？

2簡1, 你會點簡?

火牛幾W

我會揀樣
最緊要自己開心

又唔係2080 TI
用咩ROG

睇過本Motherboard manual冇寫有呢類指示燈
buzzer pin位就有既但冇buzzer試唔到

要SCAN QR CODE先有
火牛8PIN位轉一轉

上網搵灣仔有間鋪好似有無牛既A1 plus，但成1200蚊

我都係揀nzxt 因為我隻牛都係嗯個牌子
而家個箱都係
用左6年幾 洗唔洗換
其實成set野都行得走得

scan完QR code冇野睇

睇返官網塊板冇Q-LED，即係冇燈睇

咁多位巴打

如果想要打機為主

用ryzen 9 + 2080ti

應該點砌？

用5-8年得唔得？

1080P開中效應該得

本來諗住預算買1660s,上黎問下轉左2060s
落到腦場同sales 傾多兩句
最後買左最貴果張asus rog 2060s
希望有買貴冇買錯啦

俾佢水咗啦你

Rog

牛最好轉一轉
用得耐會減w數
你個係10年保金牛就可以唔買新

rog 2060s死貨黎, 因為個價已經買到2070S

2070s 有咁平😱

rog2060s都3600咁上下，最平2070s先3800

師傅明白了

去法奧咁落訂是否OK?

算啦2070s 我用唔著
得500w 推2060s 都勉強
俾多少少當多一年保養

有無人知如果log in畫面歡迎好耐 仲會黑埋mon係邊到出事
Ps win7

洗機，太多垃圾

依幾日開機都要開2次,冇多冇少,第1次NO SIGNAL,要第2次先著到
有冇人知咩問題?底板/DISPLAY/RAM?

華碩通常都貴其他牌子500~1000蚊
2060Super就無咩問題嘅
正常都無咩嘢嘅

買咗貴牌子都叫伏
咁以後唔駛買華碩卡同板啦

可能同板 ram 火牛有關
你可以試下重插條ram 同火牛供電線

想砌部新機 但唔急 大家各得等唔等9月出了amd zen3先砌？
定係唔等砌zen2算

550

點先叫唔急先
啫係你有意去換新電腦
但係可以唔駛依家咁急去買
咁啫係可以等幾耐
一個月定兩個月定一年？

zen3 可能11月先有得賣
想依家買電腦嘅話就買zen2
等得嘅咪買zen3/intel 十代囉

底版可以等下 b550無後繼（以佢b450拖一代半時間）
u 就反正可以再upgrade 上去

太多垃圾係真 仲有無其他解決方法

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185
呢個有冇 性價比高d既替代品？

Budget 8000-10000到
想砌部性價比高, 可以用多幾年既機
淨係玩下大作, 中畫質, 1080P
下低條list 有冇野要改?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,266

P14

Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan 價格：$76
This one?

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,005

Thx u

thanks另外想問下5月尾AMD係咪出新U? 係咪遲少少先出比較好?

咁不如6月喇

5月出即嘅u係r3
得4c 8t，性能上同r5冇分別
你可以等下b550,就出

散熱量限制左？

剛換4K Mon, 發覺隻Mouse好LAG
就算滑鼠係高DPI都改善唔到幾多
係咪應該要換過張顯示卡?

最多睇下戲, 少打機, 勉強可能會打LOL

咦家部機係
CPU: i7 3770
Display Card:
AMD Radeon HD 7850 (8年前顯示卡) Spec寫
D-Sub 最高解析度 : 2048x1536
DVI 最高解析度 : 2560x1600
MB: Z77-D3H

其實要唔要換顯示卡?

隻MON 4K 60Hz

自己check gpu support咩resolution

得三導管 又細隻 tdp得140W
本身傳熱傳得慢 熱容又細
加風扇真係無咩用

點解唔係用隻靚啲嘅塔散

即刻未來1080P開中效可頂5-8年

暫時嚟講可以全開？

其實唔太識Check
用顯示卡程式, 只揀到30hz

上網睇Spec
D-Sub 最高解析度 : 2048x1536
DVI 最高解析度 : 2560x1600

即係唔Support 4k?

係

of course喇

咁2080 super 算喇

sorry唔熟硬件嘢

唔係好明

因為咁樣而導致我隻Mouse Lag?
以為唔Support最多都係唔清, 無諗過會lag

頭先打去Dell問, 佢仲覺得我白撞
Dell技術支援部, 女黎既

我話本身用FHD Mon, 但一換左隻4K Mon就Mouse變LAG
佢答無可能! Mon無可能令Mouse變LAG
我問佢有無可能係顯示卡問題
佢話: 咁係咪個舊Mon無問題, 新Mon就有問題
我答係, 佢話派人上黎同我Check下個Mon
我Reject左, 覺得成件事好白痴

咁巴打, 有無咩推介? GT1030?
不常打機, 文書用, 睇下片咁
感謝

自己睇下值唔值 上ti 科技呢樣野好快又比下世代趕過

你一係拍片
dual mon 試哂兩個mon mouse 點lag 發

不常打機姐係會打機喇
玩咩game budget?

如果無其他推介, 我放工就鳩衝你介紹果隻GT1030

呢張卡 唔好買一手

Case係Ps15淨係裝得落154mm

真係最多都係Lol哩D
無其他架喇, 揀左隻4K60Hz
FPS既Game都唔考慮架喇

生仔後, 無乜時間埋電腦

本身想買VG289, 但美帝果邊無貨
港行又貴, 最後入左U2720q

一手1030係智商檢測卡

咪咁啦, 唔識嘛~_~ 見price都係6百幾
諗住照衝, 好彩你地叫停

邊個咁好介紹

唔係想恥笑你，提吓你啫

所以你想用幾多錢升級

即係其實super 同 ti 相差唔遠 ti唔值比多幾千？

唔好買gt 1030啦...
上dcfever收張2手gt 1060 3gb
5舊水到

我以為打機至要將價就貨
而LOL哩D game, 係咪例入文書機都玩到既game

做文書多, 最多只係用黎睇片.... 愛情片
1千樓下吧~ CP值高就得
就算1030, 我見二手都係280
我估都比我果張AMD7850好得多

自己諗 5-8 年後 大家都係咁上下架咧其實

我就係部舊機正常仲用到 係打機fail 又upgrade唔到

想搵部可戰5-8年唔洗煩

應該夠做 如果 今年唔出3000 既話

好嘅

如果Cryorig H7換fuma 2會唔會好好多

屌上網睇review差唔多低3 4度

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x WD Blue™ SN550 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$395

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-AT
價錢：$378

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,800

歡迎各位巴打指教, 主要打機 玩大作

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,984

去#2簡啦

想問埋 舊ssd 用win7有問題唔想洗機
買條新ssd裝win10個問題仲會唔會存在

SSD(raid 0) 對fps 有冇幫助? D錢拎去投資買高階gpu仲好?

上網做功課果陣 啲人話NVMe好過M.2先擇
其實有咩分別

同埋單SSD同 SSD+HDD
其實邊樣好啲

利申 本人用緊SSD+HDD

加上我新手JJ嘅認知以為SSD夠裝window就夠

用H7好熱咩

夏天唔開冷氣idle 最低around 40-42

用緊I5-7500
MSI B250

想換左佢 各位有咩推介
想用返MSI (希望塊板都有RGB燈)
U用INTEL/AMD都OK
如果3K買兩樣夠唔夠
THANKS!

未90度就算喇

用途

msi出名低調邊有咁多燈最多應該係gaming pro carbon系列

a2000都係nvme
性能上sn550勁少少,但a2000平啲

單SSD,性能上當然好啲
SSD夠裝window,都可以,多數依個係好少筆值先咁做
m.2插槽都幾珍貴,多數得兩條,只插250g未好浪費
遲啲想加m.2就知幾痛苦

NVMe
係講m.2 行pcie

冇nvme就會行sata

求救 裝咗win10 係新ssd 之後 舊ssd d野係咪唔洗理

咁唔洗好多燈都ok既
有無咩建議

想問下點解呢隻銀牌牛咁多人推

fsp,火牛代工大廠出既牛,信心有保證
多數同價位得銅牛

明白哂
同埋想了解下顯示卡點解你推windforce而唔係gaming呢

平啲,性能差唔多
個兩百加落ssd到

中央處理器
► Intel Core i5-9400 6核6線程 Box (含散熱風扇)
$1,660

主機板
► GIGABYTE 技嘉 B365M AORUS ELITE M-ATX 主機板
$720

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB x1) (Bulk Pack)
$268 ×2 = $536

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$580

顯示卡
► SAPPHIRE 藍寶石 PULSE RX 580 8GB GDDR5 OC 顯示卡
$1,490

電源
► Antec Neo Eco Gold 550W 80Plus Gold 金牌 半模組 火牛 (7年保)
$599

機箱
► SilverStone PS15 RGB
$388

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $5,973

擷取自飛馬電腦

想砌黎玩黑蘋果 睇片多 唔太打機 請問下呢條list得唔得

想問下呢個list 有冇問題
For 1080p 144hz gaming 少量剪片
Rgb可有可無
筆直9k

我想買隻Harddisk 放片
WD果啲5400轉重有無咁易壞？🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

amd 2600想升級去intel 第10代定等翻amd出新好
用緊asus b450m tuf plus

等4代

Antec對Katana好似換咗廢die
同你換咗對Adata
驚就轉TT不過貴少少

幫你落咗散熱換咗隻金牛
黑色U12S唔抵玩

Thx

PS15又154mm
虎徹貳又154mm咁激

intel 10代介紹

Diu睇漏爭啲搞到又多個襟唔到側板嘅苦主

咁有咩矮過154嘅好介紹

我換咗嗰case 做cooler master mb320l
上網睇過裝到 嗰箱掂唔掂

求推薦 Around 10K List
打機睇戲用多 ,
車GAME:FH4, The Crew 2個D/ MMORPG 多
用緊2K144MON 希望RUN 到2K 120-144
SSD 無耐前新買
仲有個問題係
我放主機個位散熱/空氣對流唔太好
我成日都覺得而家個機箱會積熱 所以希望散熱方面好D
想問巴打個機箱散熱O唔OK 定有更好嘅 ?
定係應該轉用水冷定係應該加風扇就OK?
Sorry 新手唔多識加上問題有D 多 萬分感謝
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
價錢：$669

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,599

希望RUN 到2K 120-144

P400

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,979

本身想機箱加多把風扇,今日係黃金買左把silent 12 三針腳
返到去插落底板到開機佢chok左一下就無轉,要用手搞一搞佢先會轉
是咪隻風扇有問題定係有野要set?

已試過插其他位都一樣,但其他風扇無問題

自己裝呢啲玩命嘅就無所謂 我自己都裝緊154上155嘅箱到 推薦俾人就咪搞啦
好老實好多隻4熱管都154 up 可能要考慮兩熱管9cm塔了pure rock slim？

拎黎戰未來

係咪銅牌牛都係咁上下
Antec NX550點樣 得唔得

可以睇睇antec vp同delta

想請教下, 有冇實測, atx箱係咪會比matx散熱好, 溫度較低?

係呀
用緊notebook，想睇4K Netflix同打機換新主機。
11月好似有排等
諗下先，唔該巴打

要睇機箱設計

你個野壞咗啊

1650s啦

M2 ssd 係咪通常冇跟銅柱？
而家就咁吉入去靠個散熱片痴住，淨係上散熱片個scree 係咪裝錯？

銅柱跟主機板

正路有
你搵下粒銅柱先

唉屌聽日拎去換

點解唔買p12
抵玩咁多

Sorry 打漏咗 係希望中/中高畫質都做到120-144
因為我都知我呢個budget下 ultra 係做唔到

應該OK
CPU上3700會好啲

2K 120? 上 2080 Super 啦

gen 4就有用

我 3700X，卡同你一樣，玩 MHW 2K 中效都未穩到 100

大佬...
緊係有啦
記得裝左銅柱先呀

用緊sx8200 pro
有無需要?

中央處理器
► AMD Ryzen 9 3900X 12核24線程 Box (含散熱風扇)
$3,960

主機板
► ASUS 華碩 X570 ROG CROSSHAIR VIII HERO ATX 主機板
$3,200

RAM (記憶體)
► G.Skill Trident Z Royal Silver DDR4 4000 32GB (2x16GB) (F4-4000C19D-32GTRS)
$3,200

SSD (固態硬碟)
► Samsung 三星 970 EVO Plus 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$1,675

顯示卡
► GIGABYTE 技嘉 GeForce® RTX 2080 Ti GAMING OC 11G 顯示卡
$9,999

水冷散熱器
► NZXT Kraken X73 360mm 水冷散熱器
$1,449

電源
► FSP 全漢 HYDRO G 750W 80Plus Gold 金牌 火牛 (5年保)
$969

風扇
► 2 × Noctua 貓頭鷹 NF-A14 PWM 140mm 風扇
$195 ×2 = $390

砌機方案
► Pegasus Premium - 完整燒機檢查，首年上門收機保養，五年自攜保養檢查
$599

總計 $26,840

多功+2080 ti 係咪點都無可能壓到落20k
係咪要等3080出先有機

你主板有甲就唔洗

用緊MSI MAG Z390M MORTAR

你買依個得了

買M2原裝有送散熱片
研究下先
thanks

個原裝廢架

唔用2080TI

壓26K到落20k

貼20都滿足架啦22 23咁
條ram我都禁錯左又可以平1k

板用2千出頭X570
SSD用500GB
散熱用風冷

我放枱底 唔想炸死自己
已經特登入兩個140抽風入去做吸塵機
我都係等下算

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Ti GAMING OC 11GB GDDR6
價錢：$9,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

2 x Noctua NF-A14 industrial PPC3000 IP52 PWM
價錢：$450

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,916

用asus板 我未用過 得唔得

想再平就轉FAN

BTW佢個優惠唔係一定要砌機先用得?.?

你個list得啦
唔洗轉了

最平了

INBOX佢

請問
如果底板無cpu_opt / aio_pump 插頭
又想用 aio cooler
係咪都可以直接插落火牛拎電？

CPU_FAN

1TB SATA
裝game
MX500好唔好

OK

可以GO GO GO

咁想問Antec neo eco tuf 550 係咪同neo eco ii一樣

唉 唔識揀
係咪用番#1個幾隻牛就掂

YES

delta

Ryzen用咩ram好
想換啲有燈

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,120

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$839

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$840

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,879

想問 硬解 同youtube 4k
Intel u 定係另外一張nv卡？

揾唔返，邊度有得賣？

我好耐以前 岩岩出green 成鳩日死
而家部腦用左六七年想換
成四隻1 tb
想轉做1隻6tb
我睇岩佢果隻7k2轉既 求指點

Sorry, 電腦知識少
我係今日問轉左4k mon，Mouse lag果個

今日收左張二手GTX1060 Dual O3G
返到去熄左機，拔電源線
換左張顯示卡

之後開機入唔到桌面
卡左係哩度，㩒Del又無反應

有無人可以教下小弟

CPU: i7 3770
Display Card(之前) :
AMD Radeon HD 7850 (8年前顯示卡) Spec寫
D-Sub 最高解析度 : 2048x1536
DVI 最高解析度 : 2560x1600
MB: Z77-D3H

換卡有無delete舊driver先

AMD個driver? 無呀
要架？係咪姐係AMD果個程式？

插咗6 PIN未

要

#1
13.

ssp 有冇arctic fan 賣

Shit, 唔該哂你呀

正都有

想問下各位師兄
如果買顯卡買2060s定係5700xt會好啲

新手一問

想問下巴打們，砌完機用手指裝win 10
卡住左 logo 轉圈果位，裝唔到
google過好似冇具體方法衰咩呢
已經法奧update左bios

AMD Ryzen™ 5 3600
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6

明白 咁都無計LU
Budget 有限 唔計ssd Around 10K GE話
張LIST 有冇問題

裝完reboot 唔到定點 有冇圖

類似咁 停左 冇反應

剷左喇，佢都係要load好耐至過到果個畫面
之後就花哂

想問下點解揀2060s

二手有冇CHECK 過

AMD DRIVER 有問題

唉，都唔知點check
試下退先

1060好多礦咭
同鋪買

新手想砌部5000左右嘅機 會打機 打下lol, witcher 3, gta5 想玩1080p 60fps
我係飛馬睇到條list想知係咪可以去馬
I5 9400F 加 1650 super係咪已經夠用
希望有人俾到意見我

CPU : Intel Core i5-9400F 6核6線程
MB : ASUS 華碩 PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX 主機板
RAM / RGB RAM :
Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB x1) (BULK PACK) × 2
SSD :
[特價中] AGI Agility AI198 256GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0x4 SSD
顯示卡 :
MSI 微星 GTX 1650 SUPER VENTUS XS OC 顯示卡
火牛 :
Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
機箱 :
GAMEKM 銀魅 ATX 機箱
CPU散熱
Intel 原裝散熱器

咩叫礦卡呀？
我係肥花搵私人收的

BITCOIN MINING要用顯示咭
最抵係用1060 / 470 / 480 / 570 / 580 採礦
二手當面要CHECK
過後關你事ONLY
點解唔買一手

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$440

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$540

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,097

張display好熱 玩Forza 3440x1440 144hz 會去到80度 換箱定換機箱風扇好？
CPU: AMD Ryzen 3700x
CPU散熱: Noctue U12S
GPU: Sapphire RX5700XT Nitro
機箱:Cooler Master MasterBox Lite 5 RGB

想問張display有冇出過啲咩驅動問題

Thx 仲要平咗啲

最主要都係黑mon 但係更新2020.4.1之後少左好多

開低啲效能

我開中都80度 唔係幾想熄144hz 我特登買個144hz mon黎打機 熄144hz好似少少反智

AMD咭係熱啲
AMD CPU YES
AMD GPU NO

似機箱問題多啲

想請教各位巴打CPU 散熱問題

新買機，網站砌，
CPU 3900x
主機板ROG Hero 無WIFI
塔扇Be quiet dark rock pro 4
機箱 be quiet pure base 500 window, 箱頂靜音蓋無揭開
顯示卡用緊MSI 2080 Super三風扇gaming oc

房有開冷氣，開機玩LOL 全開最高畫質 CPU max temp 75 度，開刺客舊作梟雄開最高畫質會去到85度左右，想請問算唔算正常？定係都係溫度太高需要執執佢？

感謝各位巴打幫忙

張1060收左幾錢

顯示卡嗰度錯咗，貼返詳細List 畀各位過目，唔該晒

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
2 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C14 RGB — TITANIUM
1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
3 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan

800

其實現場無電腦，都check到？

無上水算係咁啦，風冷嚟講你上到D15都係再低2-3度

550

大哥有咩指教

睇下外觀，散熱器有無嚴重氧化，io擋板有無生銹，pcb背面有無漏油之類囉
唔熟電腦真係唔好買2手卡

講問SSP/灣仔有冇銅柱賣

其實都應該唔關線事
因為同一條線，用舊卡AMD7850就無問題
但張1060就有咁既畫面

依隻箱出哂名散熱差
前面3把入風 但係入風口細到蟻都爬唔入
後面先得一把扇排風 文書機等級既散熱能力
好多人DIY改裝個前面板

仲有一手1060 ?

求教，1650 super開android模擬器夠推4開嗎？

買新顯示卡， 至少要幾多%效能增長 先好買?

我都冇張5700xt nitro rgb版
打機先71

似粒die甩銲

熊貓電腦

想問下邊度有得買側板
來左個windows 側板 唔想用

想問ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200 Mhz C16 係唔係b-die?

最近由128 SSD 換左1Tb SSD
本身我直接拆走舊ssd 裝新ssd並重裝windows
舊個個就冇再用
但我依架想加番個舊ssd去電腦當普通儲存用
想問舊個ssd既系統要點格式化？
如果直接駁左 2個ssd有雙系統會唔會出事？
Thanks

sata?
搵個external case 裝舊ssd
開完機先插佢落去
再格式化佢

2隻都係sata
本身冇external case，如果直接駁左舊先開機會點樣？

想問如果打mon hunt入game/入任務有時(唔係場場 係間中)個畫面就變成咁，係咪顯示卡問題？
Game setting試過轉唔同都仲有呢個問題

Cpu: 3700x
MB: msi x570 gaming plus
Display card: msi GeForce 2080s gaming x trio
Ram: Neo 3600mhz 2x8gb
Psu: gf1 750w

理論上支援熱插拔嘅sata
但你自問手定唔會搞到其他野咪開左機先插

or 入bios confirm 係新ssd boot 先

driver重裝最新版本試下

我抽中既係
有機會cjr

之前砌機求其揀左個antec vsk10機箱佢前面無隔塵網
搞到而家感覺好似吸塵機咁有d後悔
請問有無得買d咩隔一隔塵

隨便介塊冷氣機隔塵網 懶就去黃金睇下有無 不過香港好似無乜點賣

旺角賣好撚多瓷磚同建材嗰邊有得介塊玻璃或者阿加力膠板 唔太值錢的 黨鐵a出口嗰邊

好 thank ,
其實係上側板果粒野突左出來 搞到咁咁好裝唔入個位
最後我用膠紙痴住佢算

其實buget唔夠係咪唔使等十代cpu?
好似新果啲會貴啲

睇ram 同 cpu

thx一陣去雜貨鋪睇下

amd 3600 & 8gb 3200 x 2

睇你想個模擬器有幾多resources
1core with 1gb ram 咪用左你4T 4GB ram

AMD減晒價啦

一手咭

想請教15k budget夠唔夠砌機+推盡一隻2k 144 mon
主要用途打機/直播/錄gameplay

2080TI都成10K

ic，thanks

唔連mon嘅話15k應該夠做
本身諗住出張2080咋

推盡一隻2k 144 mon
主要用途打機/直播/錄gameplay
唔用2080TI點得

撇除mon嗰part

用2080s都夠嘅

大作game 建議1660 super起跳

ssd 請問巴打 sata 3. vs m.2

其實分別大唔大，本身已有幾隻sata3, 值得買隻m.2取代sata3嗎？？

推盡一隻2k 144 mon
唔係4K 60

3600x 用原裝heatsink 平時50度 fullload差唔多90度正唔正常

用STOCK COOLER正常

$12000budget連Mon,咁樣有冇問題？
暫時主要想打apex同AI少女同嚟緊2077

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450 AORUS ELITE ATX
價錢：$799

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,150

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Cooler Master MWE Bronze V2 650W 80 Plus Bronze
價錢：$510

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x [砌機優惠]Dell S2716DG 27" G-Sync 144Hz Gaming Monitor
價錢：$2,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,017

求救
我駁左舊ssd
Bios顯示新ssd boot先 同埋舊ssd有成功接駁
但我入去windows㩒我的電腦見唔到舊ssd
之後我重開機 一入到windows就鍵盤滑鼠都冇反應
我長㩒開機掣熄機
之後再開 連底板logo都冇埋
係咪玩撚完

跟住拆番舊ssd
都唔得
張顯示卡有燈著

你都唔講用途
上連登無咩分別既

3500X + 2070S

我用緊as120
平時45度
打機60度
full無跑過

3600啦
仲有隻MON...
牛都...
SSD...

但係1660 super貴成千蚊...
1650 super算唔算最抵玩嘅中低顯示卡

睇benchmark 3500x同3600打機好似差唔多？
我見2K+144hz佢最平咋
牛同ssd都0知識

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x [砌機優惠]Dell S2716DG 27" G-Sync 144Hz Gaming Monitor
價錢：$2,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,965

到時再睇下邊個煎和牛好味啲12袋

新GAME用U會好D
差幾百蚊喳

最平唔代表好
用黎玩2077真係養眼

牛同SSD係硬件台都屌晒鬼啦(好似係)

想請教一下大家
新砌部機用Ryzen 7 3700x
行ssd
16gb ram

但小至打字、開普通folder 不論系統folder定自己game folder 都不時疾 有時疾半秒一秒 有時疾幾秒
如果用word更嚴重 打一行字會疾幾下，如果想highlight句子會更疾得犀利

大至打機都會成個畫面疾一疾 不過好多年冇打機 唔知係唔係依家啲電腦係咁

不過我覺得好唔尋常 請大家指教一下
個sdd run過crystal disk 檢查 結果係良好

其實都係sky lake

Sad 係因為轉左紫光，之後好多人都炒粉

想問 係入風位 3把Arctic P12定2把P14勁D
麻煩咁多位大佬

P12

對電腦認知好小 想請問下如果6k-8k budget
想砌部電腦可以打下機，剪下片
Game: 玩到中至高畫質既game 就夠
片： 1080/4K video
請問有咩選擇？

想有ssd, i7, 16gb ram

如果機箱有火牛倉嘅話3x12嘅話最底嗰把只係吹火牛 2x14會好啲

I7剪片

咦 好似有Z490底板買啦喎 唔知邊間鋪頭有得訂呢

有板冇U

應該會用呢個list去馬，thx

想問 ATX: FD Define C,Antec P110,Be Quiet! Pure Base 500同埋 P82
入面既原裝風扇係咪廢廢地 係咪通常都加多幾隻

其實好多機箱原廠風扇都係好廢
最好全部換晒

主要都係打機fps game , 睇下AV, 連登

唔值得除非你錢多

求5.5k唔打機睇片上網list
cpu i5
主板 ？
8x2 ram
gpu 1650s
ssd 512
hdd 已有
牛 ？
case ？

仲差咩？

想問吓咁多位
家陣部五年前既機用緊
Intel Core i5-6500 @ 3.20GHz
msi gtx 960 gaming 4G
8gb ram
如果家陣想拎嚟剪片淨係換RAM夠唔夠做
因為暫時未洗剪4K,淨係加RAM到32GB先有冇問題?
係既話家陣有啲咩牌子 推介

想問咁多位大佬 上面推1000樓下ATX CASE 散熱最好係邊隻

祼箱

貓扇高風壓同高風量啲噪音差唔差得多

IPPC

法奧有silverstone 磁石塵網
不過唔平

如果你話裝係入氣扇到既隔塵網去黃金陽明到執幾塊slivestone

用線控？

新高登好似有間賣12蚊 冇牌子

直上a12x25
一次過滿足你3個願望

最平係法奧 但都250

3樓係整notebook電池個間？

記得有間好多配件賣既

買隻u12a肢解左佢

話說我好似有幾塊ff143係倉底
不過有塊摺埋左少少
有無人有性趣

用緊U12a了 但有兩隻F12 諗緊換唔換落U12a度 再用A12x25做抽入抽出

係我既會拆一把a12x25出黎做機箱扇
單塔無必要做pull push

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,597

一把吹散佢？ 前幾日夜晚打機粒3700x 熱到70幾度4.2 1.25 只係打R6

正都 有

砌好個風道減底積熱有用過你2把扇吹死氣

貓扇係唔係Pwm好過flx

一定係買pen

貓頭鷹價錢缺點使我入手要考慮考慮

A12x25，勁好多
Ippc 2000都收皮

有既咩？？

打錯係pen

屌 又打錯
Pwm

2k 144 仲難推過4k60
4k60 all in display card就得，其他影響不大
但係2k144 cpu,display card, ram 都要勁，缺一不可

8K內目的想打下FPS驚
條list有冇大問題?
2060同1660/1650其實有冇大分別
同埋機箱點揀好?係咪睇樣都揀得

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 Advanced Edition 6GB GDDR6
價錢：$3,150

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,657

好 245蚊考慮下先

4年舊機開始神神地想重裝win順便升級一下
想請教一下
舊機用緊i7 6700k,msi z270，gtx1070，8 gb ram

如果目標只係想Netflix 睇到4k齋換隻7代u重裝win就ok?早兩年intel個堆漏洞解決未？
定轉玩amd好啲？有乜建議？

畢直最多係政府個一皮

一皮amd啦
3600勁過87k

只係要睇4k片
Amd 全套先4600到

R5:

用返你張thx 1070

R7:

都係用返你張1070

AMD Ryzen 5 3600 100-100000031BOX 6C/12T, 3.6GHz,35MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1535
1

Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 863
1

ANTEC NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛 HK$ 565
1

GIGABYTE 技嘉 B450 AORUS M B450,DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2, M.ATX M/B HK$ 585
1

G.SKILL 16GB F4-3000C16S-16GISB Aegis Gaming Series DDR4 3000MHz (1x16GB) Ram HK$ 560
1

COOLER MASTER MasterBox NR400 (MCB-NR400-KG5N-S00)黑色透明側板mATX Case 中直立式機殼 HK$ 455

如果想睇2K 畫質既電影可以加張咩顯示卡??
我唔會打太高質既GAME 同FPS GAME 頂多玩下AOE2 LOL咁

同埋有無咩可以改進

唔該晒，對amd零認識所以咩number最新幾時出完全唔清楚

筆直?

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB
價錢：$580

1 x Crucial MX500 Series 250GB SATA 3
價錢：$369

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,985

請問各位Ching 條List 有無可以upgrade既地方? 同埋想問下AMD粒U同原廠散熱會唔會好嘈?
主要用黎睇Netflix 1080p 同埋打下LOL嗰啲輕量Game
本身自己有1TB HDD
Budget 3K-3K2

有無1K左右既顯示卡??

本身係打算用3400G 但朋友話不如加多少少轉3600+廢顯示卡都好過用內置

其他配置係咪都得??

新手想砌部機for直播打機 budget$15k
唔雖要rgb 同埋唔想用水冷 因為其實會一直帶耳機 風扇聲唔怕
最好可以開幾隻game 都唔怕lag
同埋平時Google Chrome 會開十幾二十個分頁
budget 最多可以到$20k 最好緊係平少少啦

ram唔係幾好
ssd冇咩錢就上a2000啦

全部幾多筆直

新出隻Be Quiet! Pure Base 500DX 點睇 好似幾正
本身有三把Pure Wings 2 前版mesh 貴Pure Base 500 百幾蚊

全部筆直想係5500-6000左右

RAM上3200???但好似要超頻底板先支援到

貴百幾蚊,幾抵玩
未當買左把 Wings 2

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,965

我睇好多POST都係咁砌AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB 咁CP值最高?

係
而且依set野有優惠

就算冇都係用依set

THANKS!!!

應該今個星期六日出去睇埋MON就會砌了

而家砌機嘅話
9400F vs 3500X
1660s vs 5500xt 8gb
揀邊邊好啲？
我諗住用舊機箱砌部6000左右嘅玩中低階game
睇yujihw就從不用5500xt，係咪有咩原因無人用呢張？

16KBUDGET小弟乜都唔識巴打幫幫手 主要玩黑色沙漠(希望畫質可以推到高以上) R6 APEX 等等
我想FPS最好有120以上
MON宜家用緊XL2430 遲下想換個2K 144HZ MON
1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,150

1 x WD Blue 3D NAND 1TB SATA 3
價錢：$995

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x NZXT H710 Tempered Glass ATX Case — Matte Black
價錢：$1,199

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,704

部老爺機壞咗
想換水冷機，但唔知係咪真係有需要

舊機帶得走有：
Cooler Master MWE Gold 750
gigabyte gtx 960 2gb
256gb ssd
一隻hard disk

因為舊機ddr3，要買過ram打機得Mon hun，lol ，只追求順暢

Budget 15000蚊左右/以下，打算網店買parts，有冇爸打幫幫手？

有好意見都最好提下我，因為我唔太熟

1660s, a卡 driver不了
直上3600啦

AMD GPU NO

講埋其他
3500x + MSI B450-A pro max
OR
9400F + B365M pro-vh (主要係舊hd多要6sata)

Klevv bolt x ddr4 3200mhz 16gb x 2
Kingston A2000 1tb

Galax 1660super 1clickOC
OR
XFX 5500xt

4c 6c差好多？

咩依家AMD個driverr仲有問題咩
都20.4.2
不過我用緊20.4.1

b450要6sata係有啲難
如果你插左1條m.2 ,就僧少兩個sata頭
插兩個m.2就冇4個sata

最好上x570

3500x 係6c 8t
3600 係 6c 12t
多工差好遠

因為我本身都係atx箱，所以揀b450-a pro max，佢真係為數不多嘅6sata 450板
不過m.2我都係用一個，要再裝就買sata ssd

岩岩睇完隔離post咁岩有條片講5500xt vs 1660
唔諗5500了
Btw我睇9400f single core處理效能上仲高過3500x
如果我唔超頻（我好怕嘈）情況下都係3500好啲？（先唔提3600）

你用一條m.2
塊板會得返4個sata頭

9400f 全套計會抵啲

唔差幾百蚊開飯直上3600啦
3500X/9400f 得6C6T 短命種黎

隻350W牛係咩事

玩lol唔洗水冷啦

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

2 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C14 RGB — TITANIUM
價錢：$3,398

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

3 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$555

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,700

叫法奧收走舊機換舊PARTS落機

350w夠推了
cpu用100w
gpu用120w
點都夠

其實我想換u 板
係因為打機無啦啦會drop到0fps
成個畫面freeze左係度
我玩果類係Diablo 類型
地圖入面好多怪好多野爆出黎咁
有無手足試過咁

你粒i5 4c 4t
3600係6c 12t
係會有啲分別
你怕唔夠就上3700x

有無開工作管理員睇下啲硬件usage

其實我咁既情況
係唔係會有好多因素影響？
岩岩換左2060s
但都仲有咁既情況 究竟問題係邊

cpu
ssd
ram

我搵到類似既 不過佢係玩lol

我個情況同佢一模一樣
睇黎我都要換晒以上你講果3樣？

條友都冇+ssd

咁我得番u同ram

問想大佬們 Scythe 風魔2 同 U12S 點揀好
我見法奧都係差50蚊 見班台仔力推 過CP值高
定係其實差唔多 都係睇樣

U12S,把fan勁啲
Scythe 就抵玩啲

用排除法 咁我應該係換u. 板 ram

最近想幫部機加裝風扇散熱
上網睇見好多人都推薦貓頭鷹
咁我就選左呢款 , 應該都可以 ?

因為係第一次自己加風扇
想問問4PIN電源線 係唔係直接插落底板既CHA_FAN既4PIN頭就可以 ? 個插頭有冇分上下 ?

另外因為本身個機箱冇前板風扇入冷風.....搞到打機FULL LOAD既時候溫度會好高
所以想問問係CPU上方(出風) 同 前板位置(入風) 都加裝風扇 , 溫度應該會比冇裝到差好多 ? ( 本身機後已經有1個風扇 )

麻煩哂咁多位巴打

AS120

其實144hz mon
是咪60fps 以上就發揮到？

Btw 我未換板同u之前
我先換左G.skill果條ram先得唔得
會唔會行唔到

會睇4K Netflix YouTube. 玩槍game 1k 144hz或2k 144Hz
想玩埋4K 60HZ game

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,849

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 240 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,079

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,764

上3700

Gen4 SSD
用 b450板

請問邊度有銅柱賣

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$799

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,194

點解我顯示卡個風扇唔識轉

打機都冇轉

多謝回覆
平時usage都好低 得幾%
跟住上網搵左memtest ，run晒佢default十幾個test
測到有粒CPU error
係唔係CPU有事都會咁樣

d game仲DL緊未試姐係張顯示卡唔用果時就唔會轉?

求救求救~
最近換左新底板(ASROCK B450 PRO4)
RAM係 ADATA XPG Z1 DDR4 3600MHZ*2
入到WINDOWS 點都係2666MHZ
係BIOS教過XMP 同自己手動教都係上唔到

利申:已更新BIOS

原來thx

CPU
- AMD Ryzen™ 3 3200G 3.6GHz 4M 4 Core 4 Thread 65W AM4 $765
主機板
- Asus PRIME A320M-K M.ATX $450 SALES
$560
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $255 SALES
$499
SSD
- Kingston A2000 250GB PCIe NVMe M.2 SSD $379 SALES
$545

用番舊箱 (CM Elite唔知咩Model) 同隻舊 Antec 550W Neo Eco
比老豆老母上網輕輕整理相片, 夠唔夠洗
諗過買粒G5400算, 又好似太不孝

我有部舊機i7 16gb ram平賣比你好過啦

OC先會上2800以上(好似係)

Sor

最高達5000 MB/s**

其實可以考慮買二手廠機換SSD

各位巴打希望幫幫手睇吓個list有冇大問題
主要用嚟剪片同埋執相(可能剪少許4K片），幾乎唔打機
砌機預算大約6-7k，因為要預留大約4K左右買mon

GIGABYTE 技嘉 B450 AORUS PRO WIFI ATX 主機板
$990
AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1540
FSP 全漢 RAIDER II 650W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
$549
ADATA XPG D10 DDR4 3200 MHz 16GB (2x8GB) BLACK
$680
GIGABYTE 技嘉 GeForce® GTX 1650 OC 4G 顯示卡
$1350
Kingston A2000 250GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$380
Seagate Enterprise Capacity HDD 4TB 7200rpm 256MB 3.5" Enterprise HDD (ST4000NM000A)
$1080
Corsair 275Q ATX Black
$620

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,785

要wifi就依個
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,955

要hbb 就依個

上官網都懶?
- AMD Ryzen series CPUs (Matisse) support DDR4 3200 / 2933 / 2667 / 2400 / 2133 ECC & non-ECC, un-buffered memory*

感謝巴打幫忙
想問多個問題，請問揀case除咗外觀外仲有咩要注意。因為小弟唔係太鍾意會發光的case。
希望巴打可以賜教

Case要睇散熱
你可以睇下以下個啲有冇貨
1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $823

感謝巴打賜教，我會再自己做下功課

Intel® Core™ Coffeelake i9-9900KF
$3,699

ASUS ROG MAXIMUS XI HERO Z390 ATX
$2,460

[砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 Samsung x 2
$3,080

ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
$6,999

NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
$1,449

想問下如果舊機嘅RAM同火牛留返應該冇咩問題？
Corsair RM750x
Corsair DDR4 3000Mhz 8gb*4

等10代

其實我都有唸住等埋，不過想問下d ram同火牛用返有冇問題，就算十代應該都係差唔多？

你預10代i7 = 9900k

咁正，咁我真係等埋先

不過你要預食硬貴板先

仲有intel性格只有加價

CPU冇加到幾多 但散熱同底板供電要付出$$$

其實silverstone嘅PSU買唔買得過?見無咩人推

intel yes

傳聞Rocket Lake 出年年頭發布
買十代會揾笨

其實RTX 2080 同 2080 super差得遠唔遠，值唔值俾多幾舊買super

寫住MATX既機箱係咪姐係中型機箱
網上砌機怕選錯

11代都不了

睇尺寸先啦
ATX都可以中型機箱

值

我望官網 呢張顯示卡個推薦Watt數係650W 係咪應該加大隻牛呢

想問下 我部手提電腦個硬碟壞左開唔到機
可唔可以張枱機個硬碟直接1換1 換左佢？
想問咁做 我部手提電腦係咪用返枱機電腦個系統

再唔係咪升呢隻嘅650w版本囉

我想問NZXT H710i 香港係咪唔會有白色賣

買U12A 拆隻A12X25 落黎裝CASE
會唔會仲抵玩過買隻U12S

我買左兩隻 NF-P14s redux-1500 PWM 做前置風扇
發覺佢係側邊出風 中間無乜風 吹唔到粒U
係咪我買錯左?

A12X25 正常250一把

係
14CM 應該用PURE WING3

咁呢兩把扇可以放邊 機底打上去得唔得?
定拆左佢算?

你點裝
有冇圖

Pure Wing3洗唔洗買 high speed?
同埋Noctua有冇類似？可能換到貨

開100%速度睇吓

1. 換唔到，唔同size
2. 用唔到，個windows認唔到你啲hardware

睇下溫度？

風扇速度

中間有冇風

中間接近冇風
兩把扇中間最大風 但打中張卡 打唔到粒U

1500 RPM
有入有出

最好係CPU 換塔散

Intel 下一代 Rocket Lake-S 也將會是14nm製程

咁我都係由得佢算
Full load 75度啫

咁9700k = 10代...？

i5-10400= i7-9700F

砌機LIST 求指教
for直播打機 budget$15k
唔雖要rgb
最好可以開幾隻game 都唔怕lag (天涯明月刀)
平時Google Chrome 會開十幾二十個分頁
budget 最多可以到$20k 最好緊係平少少啦
(CPU Intel Core i5 3330
RAM 12.0GB 单个的-通道 DDR3 @ 798
主機板 ASRock B75 Pro3-M (CPUSocket)
顯示 PHL 226E7E (1920x1080@50Hz)
顯示卡 1023MBNVIDIA GeForce GTX 650 Ti (ASUStek Computer Inc)
HDD 238GB TS256GSSD370S
1863GB Western Digital WDC WD20EZRX-00D8PB0 )
上面係宜家用緊概LIST 最近開始頂唔緊
然後自己去左某網站 求師兄們指點迷津
CPU
- AMD RYZEN R9 3900X 3.8GHz 64M L3 12 Core 24 Thread 105W AM4 $4099
主機板
- ASRock Z390 Phantom Gaming 9 $1749 SALES
$1999
顯示卡
- Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8G $6120 SALES
$6499
RAM
- Corsair Vengeance® LPX 32GB (2x16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black (CMK32GX4M2D3600C18) $1520
火牛
- SilverStone SFX Series SST-SX700-LPT 80Plus Platinum 700W Fully-Modular SFX-L PSU $1180
SSD
- Intel® SSD 660p Series 1TB, M.2 80mm PCIe 3.0 x4 3D2 QLC $980
機箱
- Cooler Master MasterBox Lite 3.1 MicroATX - Tempered Glass $385 SALES
$455
顯示器
- Philips 276E8VJSB 27" 4K 5 ms IPS Ultra HD 3840 x 2160 LCD monitor (缺貨中) $2649

產品: $18682

簡體

想買隻機箱風扇
noctua A14 black vs silent wing 3 high speed
H3O 140 vs 131
dB 24.6 vs 28.1
price $175 vs $185
價錢風量噪音都係 A14 贏
但係見大家大部份都係選wing 3 做機箱風扇
有冇乜特別原因？

想請教下 window system係ssd到換落新機到
可唔可以直接用
因為係window7 upgrade上10 唔知條key係咩

風壓？
A14有咁大風咩

I see, 即係 10代6核12線 =9代8核

打錯單位
應該係airflow 140 vs 131 m3/h 先岩
風壓就 2.16 vs 2.08 h2o
全部都係官網料

部機老喇 想啲零件換過哂
預算大概5000到
可以返用GE件有呢啲
gtx 1050Ti Display card
3隻hdd 1部碟機
ddr3 ram 3條夾埋16gb ← 唔知新板用唔用到

另外仲想問下換底板洗唔洗重裝os
跪求各位巴打解答

補充返 打機用ge
依家粒u係i5

DDR3,碟機掉左佢
全部重裝
HDD放DATA用

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,906

殘體字

個水冷post係咪沉左底

NVIDIA Underestimated AMD's Efficiency Gains from Tapping into TSMC 7nm: Report

A DigiTimes premium report, interpreted by Chiakokhua, aka Retired Engineer, chronicling NVIDIA's move to contract TSMC for 7 nm and 5 nm EUV nodes for GPU manufacturing, made a startling revelation about NVIDIA's recent foundry diversification moves. Back in July 2019, a leading Korean publication confirmed NVIDIA's decision to contract Samsung for its next-generation GPU manufacturing. This was a week before AMD announced its first new-generation 7 nm products built for the TSMC N7 node, "Navi" and "Zen 2." The DigiTimes report reveals that NVIDIA underestimated the efficiency gains AMD would yield from TSMC N7.

With NVIDIA's bonhomie with Samsung underway, and Apple transitioning to TSMC N5, AMD moved in to quickly grab 7 nm-class foundry allocation and gained prominence with the Taiwanese foundry. The report also calls out a possible strategic error on NVIDIA's part. Upon realizing the efficiency gains AMD managed, NVIDIA decided to bet on TSMC again (apparently without withdrawing from its partnership with Samsung), only to find that AMD had secured a big chunk of its nodal allocation needed to support its growth in the x86 processor and discrete GPU markets. NVIDIA has hence decided to leapfrog AMD by adapting its next-generation graphics architectures to TSMC's EUV nodes, namely the N7+ and N5. The report also speaks of NVIDIA using its Samsung foundry allocation as a bargaining chip in price negotiations with TSMC, but with limited success as TSMC established its 7 nm-class industry leadership. As it stands now, NVIDIA may manufacture its 7 nm-class and 5 nm-class GPUs on both TSMC and Samsung.

唉 我都唔想 咁都執漏

部blu ray機 平時用開
定係棄1部hdd俾個窿佢
另外重裝係咪會清埋其他data

想問屋企有部舊度廠機行緊GT635 low profile我買張gt 1030 low profile隊落去 for upgrade 下，輕輕打下機
見全新要6舊幾，msi zotac galex 邊個好d?

換個機箱NR400,呢個箱放到碟機，
重裝落條新SSD度，HDD可以唔清拎番D DATA

揾D免電1650好過喇

好 唔該哂
問多樣on9野
我依家部機用win7碟裝os
洗唔洗帶埋去俾佢
定係佢有提供win10碟

有無箱有360排 又唔會太高身?
電腦位上面有櫃門 驚開唔到門

買左argb風扇 用緊asus b450m gaming pro
但個mb個rgb 係4針 但個 fans rgb係3洞照插？

我psu 得260w

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$660

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,566

想請問依個LIST玩唔玩到VR?
GOOGLE過2060顯示卡有VR ready, 但唔知係咪同一張
同埋有冇可能再砌平D, 原本筆直係7000樓下

matx個排裝前嘅箱
塊板加火牛高度無得cut

而家用緊s340都頂
想轉360排係咪頂硬

免電版

RGB 同ARGB 要樣野
4針係RGB，電壓係12V
3針係ARGB，電壓係5V

兩

s340邊放得落啊 放前最多280

其實2070s用 280v
Cpu先用75w
其實550w夠用，你有多餘錢就上650w

唔係講用s340放360排
係我個櫃門用s340都頂到 係咪唔洗旨意放有360排嘅機箱

呢隻矮過s340放到前面

摩牙

20K 打機 可以點改
中央處理器
► Intel Core i9-9900K 8核16線程 Box (不含散熱風扇)
$3,970

主機板
► NZXT N7 Z390 MATTE WHITE ATX 主機板
$1,599

RAM (記憶體)
► Corsair VENGEANCE RGB PRO DDR4 3200 MHz 32GB (16GB X 2) White (CMW32GX4M2C3200C16W)
$1,590

SSD (固態硬碟)
► Samsung 三星 970 EVO Plus 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$1,675

顯示卡
► ASUS 華碩 ROG-STRIX-RTX2070S-O8G-GAMING RTX 2070 SUPER 8GB OC Edition 顯示卡
$5,299

HDD (硬碟)
► WD Blue 2TB 5400rpm 256MB 3.5" Desktop HDD (WD20EZAZ)
$375

水冷散熱器
► ASUS 華碩 ROG STRIX LC 360 RGB 360mm - White Edition 白色版 水冷散熱器
$1,799

電源
► Corsair RM850X White 850W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$1,300

機箱
► Corsair 275R Airflow Tempered Glass Mid-Tower Gaming Case — White
$599

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $18,285

擷取自飛馬電腦

貓頭鷹U12A應該係120MM最強單塔
咁同其他小型雙塔比 性能上有無優勢
例如Dark Rock Pro 4 價錢差唔多

比公版計

Rog/ aorus 貴得有理高10%效率

Psu 既watt 唔係計成部電腦既用電量？請指教
廠機係hp slimline 400-277hk

ASUS呢2塊底板簡邊塊好
B450M- PRO / PLUS GAMING
用Ryzen 7 3700
RAM玩3200
家中環境比較焗同熱

A14 同 PURE WING2比
A14太舊

U12A 同 D15差少少
D15同Dark Rock Pro 4同級

有無比塔散用嘅120 rgb風扇推薦

1650免電係用75W，底板夠電就OK

睇圖要用窄身卡

太舊既意思係實際使用silent wing 3 風量同噪音都會比a14 好？

MSI

A14 少噪音
PURE WING2 大風

pure wing2 應該唔會唸
38 dBa, 太嘈
如果A14同sient wing3 比
做機箱風扇邊邊會好D?

點可以睇到先依家會唔會用晒260w or 有冇watt 剩黎upgrade gtx 1650 LP ？

A14

260W一定夠啦喇，得粒I5

用緊Corsair SF系列火牛留意

呢塊?

係
用緊好用
睇你等唔等B550
799

用緊M-ATX 版
U12A 同 Dark Rock Pro 4 點揀好

等得B550應該都會等埋Ryzen 4000
塊板應該都SUPPORT到?

肯定都無問題
但B550有GEN4又有唔知咩我都唔知

3600 配利民fs140 好唔好

定係as120已經夠

SF750用緊就一年

新手想砌機 但好多電腦都唔熟
budget 10K -10.5K
主要打機睇戲用多 ,
Mon hun, 3A大作, 同埋黎緊既cyberpunk 2077
諗住用2K144MON (CV27Q)

1) 諗緊3600 + 2070super 定3700x + 2060super
上網睇過話打機主要GPU
但2K 144 要CUP RAM GPU 都有番咁上下先夠

2)另外SDD 我見好多人用Kingstan A2000 個價好D
但SAMSUNG 970 EVO PLUS 第一頁都有推薦
係咪純粹一個快D 一個慢D?

3) 我放主機個位放枱底散熱唔太好
所以希望散熱方面好D
想問巴打呢條LIST散熱O唔OK ?

問題有D 多 唔好意思

1 x AMD Ryzen™️ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce®️ RTX 2070 SUPER™️ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,465

平過你，3700X+2070S
有閒錢先用***
使用上冇咩分別

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,395

3A大作要中低效

想砌一部玩vr既電腦8千左右 有冇推介？

唔該哂巴打 另外想問3700x 正常用唔超頻 散熱係咪都夠？

中效都可以接受 budget有限無計

係，超頻要上X570

一係求其買張1660頂住得30XX

等30XX

唔等了 20XX比起我上一張已經好好多 （

5年前既內置顯示卡） 再次唔該哂巴打

有冇巴打知邊度仲有msi rtx 2070 aero itx？ 連Amazon 同新蛋都冇

買2060s短卡啦，性能差不多

有冇巴打收二手 sharkoon C10 機箱
用左半個月 想加硬件+換箱

btw 有冇通風機箱推介
AMD ryzen 5 3600 + 15cm 塔散
itx 主板
~30cm display card

上二手post放100，有人買算執到

C10 散熱真係
呢度頭版有推介佢嘛

因為平咋

屈平 atx牛同cd rom 位
呢個價錢無得投訴

有無人用緊Base 500DX 同Base 500 大唔大分別
氣流 靜音方面

求 2070super 推介，~$4200
即刻跛有D反感，翻修率以前好似好高

耶蘇有開箱

耶蘇

MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS OC

有個關於保養嘅問題想問
小弟係4月1日 係黃金 八世紀電腦有限公司
買咗個G610 keyboard
今日食嘢啲湯倒瀉咗落keyboard
我拆開啲keyboard cap 用高壓蒸氣機噴咗幾吓
依家好似壞壞哋
見到個盒有2年保養
請問邊到可以check 個保養有冇效？

點都係人為

即係⋯⋯

買咗1個月多6日咋

用mesh air flow好似好左好多
靜音好似都唔差 但係USB 3.1 Type C Gen. 2用唔著

求指教
budget可以上到15k
應唔應該等amd 4代再買張好啲motherboard

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVKB
價錢：$670

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVGB
價錢：$670

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Corsair SF Series™ SF600 — 600W 80 PLUS® Gold SFX
價錢：$969

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX CASE
價錢：$788

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,352

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,016

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

2 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$1,598

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,599

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX CASE
價錢：$788

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,078

U12A 同 U12S 差得遠唔遠 差唔多一倍價錢

遠

thank you上面兩位師兄 再研究下先

睇你超唔超頻 同係咪想壓低d個溫度
一般u12s夠用
用咩塔散都好 cpu一樣係產咁多廢熱

3600 如果超頻 U12S 夠唔夠洗

AMD R5 3800X係咪勁得3%左右? 見貴300左右

唔夠

3800x唔抵玩

3800x=官方幫你超頻既3700x

u12a or dark rock pro 4 ?

u12a

近排部女無啦啦開始炒 一係藍屏 一係就成部野freeze
出左Apc_index 同 win32 base error code
已經試過晒update driver
仲有咩解救方法

救list
budget around 3000
for 文書 睇下netflix

呢幾日不停有人話SF750 係咁死...下面ltt forum 今年初開始有人講
台仔話係19年5X 周嘅貨

速度嚟講bt緊嗰陣會c同d一齊慢
所以唔會有人用系統disk嚟bt
攞隻舊碟玩就啱晒

壽命嚟講理論上d嘅損耗大啲
不過我諗佢喺邊個位出事你都唔會想再用

另外bt對hdd壽命嘅影響無你想像中咁大
cache開大啲就ok

同埋唔考慮吓用ssd做系統disk?
快好撚多之餘又有隻hdd空出嚟玩bt

小弟求指教
BUDGET 18~23K
主要多工剪片打機
電腦長開 散熱希望好少少

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS ROG Strix X570-F Gaming ATX
價錢：$2,350

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Corsair RM Series™ RM750 — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$939

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,876

微星還給出了十代超頻頻率、電壓、功耗的對應關係，比如i9-10900K/KF，要想超到全核4.9GHz，平均電壓得達到1.25V，此時功耗已突破200W，而如果要獲得全核5.2GHz，電壓就得加到1.35V以上，功耗則接近270W。

3300x啱啱出review

10K budget 用嚟主力剪片執相唔打機
個LIST有冇咩問題?
另外想問吓我本身舊機有個ADATA SP550 裝WINDOW同HDD
係唔係就咁裝返落去就用得??
同埋有冇需要加多兩隻風扇去散熱,唔知剪片個陣壓唔壓得住

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,035

HEATER

冬天擺係腳邊
暖撚曬 多謝intel 14nm++大法！

換咗顯示咭風扇做A12X25

X570幾時出tomahawk

全部都係屎

好似已經出咗 唔知香港幾時有

利申:等緊

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,689

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,454

要做野全上m.2ssd

到時就唔要B450M mortar同PS15

一半轉速

新手問下, 經常打機, 好少剪片, 依個機箱SIZE唔肯定放唔放到顯示卡, 請教下各位

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone RAVEN Series RVZ03-ARGB Mini-ITX
價錢：$788

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,184

新手求意見只打機
Budget around 12k
玩騎砍，total war etc. 希望開到高效

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,336

唔得
SilverStone RAVEN Series RVZ03-ARGB Mini-ITX
得2 slot
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
50.2 mm
要3 slot

當初揀細機箱組合- Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
但發覺屋企個位係要窄少少, 長同高就正常,
轉咗依個機箱, 依家再搵過個3SLOTS窄身機箱,
另外想問下, 如果依家唔用依個小悍將機箱,
係咪可以唔使用張 MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX ?

砌部matx ok....

想問下意見 想砌部7k內 打下機(lol csgo pubg) 睇下片 就夠用
唔該晒巴打
1. AMD Ryzen 5 3600 100-100000031BOX 6C/12T, 3.6GHz,35MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
$1535
2. MSI 微星 B450 TOMAHAWK MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, ATX M/B
$799
3. G.SKILL 8GB F4-3200C16S-8GIS Aegis Gaming Series DDR4 3200MHz (1x8GB) Ram X2
$610
4.Intel 1TB SSD 660p SSDPEKNW010T8X1 M.2 2280 3D2 QLC PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟
$ 990
5.Thermaltake Smart BX1 550W 銅牌認證電源火牛 (PS-SPD-0550NNFABx-1) 採用高品質全日系電容, 超靜音120mm液壓軸承風扇
$390
6.ANTEC/安鈦克 DP501-TG 玻璃側板黑色(AN-CA-DP501-TG) 全黑 USB3.0 ATX Tower Case
$399
7. ASUS / 華碩 TUF3-GTX1660S-O6G-GAMING TUF3 GTX1660 SUPER 6GB GDDR6三風扇顯示卡 (DI-E166SY6)
$2080

total:6800到

法奧係咪冇貨，好似好多都冇

究竟邊度有4針一分二買
黃金賣風扇果D鋪又話無依樣野
風扇4針 1分2呀 你係邊................

度度都剩係4針 分 兩個3針

集線器

1001 let me have some modify

997

呢d 雜件去新高登齊d